På	O
fredag	O
har	O
SID	B-ORG
inviteret	O
til	O
reception	O
i	O
SID-huset	O
i	O
anledning	O
af	O
at	O
formanden	O
Kjeld	B-PER
Christensen	I-PER
går	O
ind	O
i	O
de	O
glade	O
tressere	O
.	O

Hun	O
er	O
selv	O
på	O
femte	O
år	O
lykkeligt	O
gift	O
med	O
sin	O
socialdemokratiske	O
partifælle	O
,	O
Mogens	B-PER
Lykketoft	I-PER
.	O

Steen	B-PER
Gade	I-PER
siger	O
,	O
at	O
SF	B-ORG
ikke	O
kan	O
gå	O
med	O
til	O
fælles	O
forsvar	O
,	O
den	O
økonomisk-monetære	O
union	O
,	O
unionsborgerskab	O
og	O
dele	O
af	O
det	O
retslige	O
samarbejde	O
.	O

Berlingske	B-ORG
Tidendes	I-ORG
afslag	O
kom	O
først	O
seks	O
uger	O
senere	O
og	O
lignede	O
til	O
forveksling	O
afslaget	O
fra	O
Jyllands-Posten	B-ORG
.	O

Karen	B-PER
Merete	I-PER
Bennike	I-PER
har	O
skrevet	O
fire	O
populære	O
lærebøger	O
i	O
spansk	O
og	O
fransk	O
for	O
gymnasierne	O
.	O

Samtidig	O
fortsatte	O
forhandlingerne	O
om	O
andre	O
84	O
soldater	O
,	O
der	O
var	O
taget	O
til	O
fange	O
i	O
Bosnien	B-LOC
,	O
skriver	O
Reuter	B-ORG
.	O

Ingen	O
i	O
besætningen	O
har	O
lyst	O
til	O
at	O
tabe	O
,	O
"	O
understreger	O
Jesper	B-PER
Bank	I-PER
.	O

DSBs	B-ORG
egne	O
undersøgelser	O
,	O
som	O
politimester	O
J.	B-PER
P.	I-PER
Clausen	I-PER
,	O
Næstved	B-LOC
,	O
modtog	O
resultatet	O
af	O
i	O
går	O
,	O
udpeger	O
loko-føreren	O
som	O
den	O
skyldige	O
i	O
togkollisionen	O
på	O
Næstved	B-LOC
Station	I-LOC
tidligt	O
om	O
morgenen	O
den	O
25.	O
september	O
.	O

Forskellen	O
på	O
de	O
to	O
biler	O
er	O
,	O
bortset	O
fra	O
det	O
skrækkelige	O
"	O
hollandske	O
udtræk	O
"	O
bag	O
på	O
Cosworth'en	O
,	O
transmissionen	O
og	O
visse	O
udstyrsdetaljer	O
,	O
at	O
RS	B-MISC
2000	I-MISC
har	O
en	O
fladere	O
momentkurve	O
end	O
rallyraketten	O
,	O
der	O
skal	O
sparkes	O
op	O
i	O
omdrejninger	O
for	O
få	O
alle	O
227	O
hestekræfter	O
i	O
arbejde	O
.	O

Ikke	O
alene	O
synger	O
hun	O
i	O
Bakkens	B-MISC
Hvile	I-MISC
.	O

Samme	O
cifre	O
,	O
de	O
norske	O
piger	O
tabte	O
med	O
i	O
lørdags	O
mod	O
VMs	B-ORG
værtsnation	O
.	O

Århus	B-ORG
Stiftstidende	I-ORG
svarede	O
,	O
at	O
man	O
ikke	O
var	O
interesseret	O
,	O
idet	O
en	O
medarbejder	O
alligevel	O
snart	O
skulle	O
til	O
området	O
.	O

En	O
anden	O
blomsterhandler	O
,	O
Carsten	B-PER
Ove	I-PER
Dalsø	I-PER
Nielsen	I-PER
fra	O
Carstens	B-ORG
Blomster	I-ORG
i	O
Bredegade	B-LOC
55	O
,	O
Slagelse	B-LOC
,	O
har	O
også	O
modtaget	O
henvendelser	O
fra	O
politiet	O
.	O

Så	O
enkelt	O
kan	O
Unibanks	B-ORG
problem	O
formuleres	O
,	O
og	O
i	O
et	O
forsøg	O
på	O
at	O
få	O
skabt	O
tillid	O
blev	O
Unibanks	B-ORG
direktør	O
,	O
52-årige	O
Steen	B-PER
Rasborg	I-PER
i	O
går	O
fyret	O
med	O
en	O
afskedsgave	O
på	O
ca.	O
ni	O
millioner	O
kroner	O
.	O

Edeling	B-PER
og	O
Robert	B-PER
udviklede	O
ikke	O
mindst	O
i	O
1970'erne	O
en	O
række	O
nye	O
trykteknikker	O
,	O
hvorved	O
man	O
på	O
en	O
helt	O
ny	O
måde	O
kunne	O
fastholde	O
metallets	O
stoflighed	O
i	O
det	O
grafiske	O
tryk	O
.	O

Men	O
privat	O
er	O
Jason	B-PER
Priestley	I-PER
absolut	O
ingen	O
duksedreng	O
.	O

Svendsen	B-PER
kører	O
derud	O
i	O
ambulancen	O
.	O

Tværtimod	O
er	O
det	O
den	O
tyske	O
stabilitets-	O
og	O
pengepolitik	O
,	O
der	O
skal	O
overtages	O
af	O
resten	O
af	O
EF	B-ORG
,	O
"	O
sagde	O
Waigel	B-PER
fornylig	O
under	O
en	O
diskussion	O
om	O
den	O
fremtidige	O
økonomiske	O
union	O
i	O
EF	B-ORG
.	O

"	O
Man	O
kan	O
næsten	O
se	O
,	O
at	O
nogle	O
af	O
de	O
der	O
tynde	O
madammer	O
med	O
højlakerede	O
røde	O
negle	O
tænker	O
:	O
Guuud	O
,	O
altså	O
,	O
"	O
siger	O
den	O
25-årige	O
Bettina	B-PER
Jørgensen	I-PER
fra	O
Hammel	B-LOC
.	O

Nu	O
måtte	O
det	O
amerikanske	O
narkopoliti	O
,	O
DEA	B-ORG
,	O
føre	O
krigen	O
på	O
hjemmefronten	O
.	O

Den	O
ny	O
ordførende	O
direktør	O
Kaj	B-PER
Thomsen	I-PER
bekræfter	O
,	O
at	O
man	O
fra	O
bankens	O
side	O
har	O
haft	O
følere	O
til	O
andre	O
banker	O
og	O
snakket	O
fusion	O
.	O

"	O
Man	O
skal	O
huske	O
på	O
,	O
at	O
danserne	O
har	O
utroligt	O
vanskelige	O
vilkår	O
i	O
Danmark	B-LOC
,	O
og	O
det	O
vil	O
tage	O
minimum	O
fem	O
år	O
,	O
før	O
der	O
kan	O
opstå	O
et	O
kvalificeret	O
miljø	O
for	O
eksempel	O
omkring	O
en	O
ny	O
uddannelse	O
for	O
moderne	O
dans	O
.	O
"	O

Preben	B-PER
Andersen	I-PER
,	O
offsetekspert	O
,	O
får	O
i	O
forbindelse	O
med	O
sin	O
70-års	O
fødselsdag	O
"	O
Sætternisse	B-MISC
Prisen	O
"	O
.	O

Hvad	O
er	O
det	O
rigtige	O
niveau	O
for	O
,	O
hvor	O
mange	O
penge	O
,	O
vi	O
skal	O
tjene	O
?	O
"	O
spurgte	O
Dalmark	B-PER
.	O

Men	O
udsigten	O
til	O
det	O
nye	O
,	O
samlede	O
Europa	B-LOC
med	O
EF	B-ORG
som	O
den	O
politiske	O
og	O
økonomiske	O
dynamo	O
og	O
Tyskland	B-ORG
som	O
den	O
nye	O
toneangivende	O
stormagt	O
gør	O
alligevel	O
en	O
del	O
amerikanere	O
utilpasse	O
.	O

Socialdemokratiet	B-ORG
er	O
utilfreds	O
med	O
,	O
at	O
statsadvokat	O
Ole	B-PER
Stigel	I-PER
blev	O
sat	O
til	O
at	O
undersøge	O
DR-anklagerne	O
mod	O
politiet	O
og	O
anklagemyndigheden	O
,	O
fordi	O
han	O
var	O
anklager	O
under	O
sagen	O
i	O
1982	O
.	O

Det	O
råd	O
giver	O
Jytte	B-PER
Hilden	I-PER
til	O
sin	O
nære	O
veninde	O
.	O

Frank	B-PER
Mathiesen	I-PER
fastholdt	O
,	O
hvad	O
han	O
forleden	O
sagde	O
til	O
B.T.	B-ORG
:	O
"	O
Spillerne	O
får	O
20.000	O
i	O
bonus	O
pr.	O
mand	O
.	O

Sangerinden	O
med	O
en	O
stemme	O
så	O
klar	O
som	O
den	O
norske	O
fjeldluft	O
synger	O
udover	O
i	O
Roskilde	B-LOC
også	O
i	O
København	B-LOC
,	O
Odense	B-LOC
,	O
Århus	B-LOC
,	O
Randers	B-LOC
og	O
Holstebro	B-LOC
.	O

"	O
Vi	O
er	O
tvillinger	O
,	O
der	O
ikke	O
ligner	O
hinanden	O
"	O
,	O
siger	O
Smith	B-PER
.	O

-	O
...	O
ja	O
,	O
det	O
er	O
Svane	B-PER
...	O
hvad	O
siger	O
du	O
?	O

Syriens	O
præsident	O
,	O
Hafez	B-PER
al-Assad	I-PER
,	O
indledte	O
i	O
går	O
en	O
rundrejse	O
i	O
Mellemøsten	B-LOC
for	O
at	O
mønstre	O
støtte	O
for	O
Libyen	B-LOC
-	O
og	O
for	O
sit	O
eget	O
land	O
.	O

De	O
mindede	O
premierministeren	O
om	O
hans	O
løfte	O
om	O
ikke	O
at	O
påbegynde	O
den	O
endelige	O
ratifikationsprocess	O
i	O
parlamentet	O
,	O
indtil	O
der	O
var	O
kommet	O
en	O
afklaring	O
på	O
Danmarks	B-LOC
EF-udspil	O
.	O

-	O
Paryk-Blækhat	O
,	O
lyder	O
artsbetegnelsen	O
fra	O
Henning	B-PER
Knudsen	I-PER
,	O
lektor	O
ved	O
Botanisk	B-ORG
Museum	I-ORG
i	O
København	B-LOC
og	O
forfatter	O
til	O
Politikens	B-MISC
Svampebog	I-MISC
,	O
som	O
er	O
trykt	O
i	O
fire	O
oplag	O
og	O
i	O
alt	O
26.000	O
eksemplarer	O
.	O

Min	O
opgave	O
var	O
klar	O
:	O
der	O
skulle	O
lægges	O
pres	O
på	O
Danida	B-ORG
og	O
dermed	O
Bhutans	B-LOC
regering	O
for	O
at	O
få	O
standset	O
forfølgelsen	O
og	O
dermed	O
flygtningestrømmen	O
.	O

Arthur	B-PER
Millers	I-PER
skuespil	O
"	O
Udsigt	B-MISC
fra	I-MISC
broen	I-MISC
"	O
er	O
et	O
moderne	O
passionsdrama	O
.	O

Hells	B-ORG
Angels	I-ORG
spilles	O
af	O
Christian	B-PER
Mosbæk	I-PER
,	O
Kim	B-PER
Jansson	I-PER
,	O
Per	B-PER
Linderoth	I-PER
,	O
Annemette	B-PER
Bush	I-PER
og	O
den	O
nyuddannede	O
,	O
debuterende	O
Rikke	B-PER
Weissfeld	I-PER
.	O

Hvor	O
f.eks.	O
den	O
øverste	O
del	O
ikke	O
har	O
kunnet	O
trækkes	O
op	O
,	O
"	O
siger	O
Finn	B-PER
Rønlov	I-PER
Andersen	I-PER
.	O

De	O
kan	O
også	O
aflevere	O
kuverten	O
ufrankeret	O
i	O
kassen	O
til	O
breve	O
og	O
løsninger	O
,	O
Vognmagergade	B-LOC
10	O
,	O
København	B-LOC
K.	I-LOC
senest	O
ovennævnte	O
dato	O
.	O

Ulrik	B-PER
Sørensen	I-PER
økonomidirektør	O
Danbyg	B-ORG
Totalentreprise	I-ORG
A/S	I-ORG
.	O

Kun	O
Ugemagasinet	B-ORG
SØNDAG's	I-ORG
læger	O
må	O
åbne	O
Deres	O
brev	O
.	O

Lise	B-PER
skar	O
en	O
grimasse	O
.	O

"	O
Det	O
er	O
sket	O
,	O
at	O
vi	O
begge	O
er	O
gået	O
efter	O
den	O
samme	O
rolle	O
og	O
så	O
begge	O
to	O
er	O
bakket	O
ud	O
igen	O
,	O
så	O
det	O
er	O
endt	O
med	O
,	O
at	O
en	O
helt	O
tredje	O
har	O
fået	O
rollen	O
,	O
"	O
siger	O
Jennifer	B-PER
Tilly	I-PER
,	O
der	O
mest	O
er	O
kendt	O
for	O
sine	O
lidt	O
mere	O
vovede	O
roller	O
.	O

Han	O
er	O
søn	O
af	O
tidligere	O
industriminister	O
Erling	B-PER
Jensen	I-PER
,	O
poet	O
,	O
popsanger	O
og	O
forfatter	O
.	O

"	O
Det	O
er	O
en	O
mystisk	O
sag	O
,	O
hvor	O
de	O
små	O
nåle	O
er	O
stukket	O
ind	O
i	O
pigens	O
hals	O
,	O
håndled	O
,	O
på	O
kroppen	O
og	O
i	O
knæet	O
,	O
"	O
oplyser	O
kriminalinspektør	O
Jørgen	B-PER
Juul	I-PER
,	O
Roskilde	B-LOC
.	O

Her	O
kom	O
AIA	B-ORG
først	O
på	O
scoringslisten	O
,	O
da	O
der	O
resterede	O
otte	O
minutter	O
,	O
og	O
i	O
mellemtiden	O
havde	O
Viborg	B-ORG
med	O
fem	O
mål	O
i	O
træk	O
øget	O
sin	O
føring	O
til	O
17-9	O
.	O

Den	O
armenske	O
kilde	O
benægtede	O
forlydender	O
i	O
Moskva	B-LOC
og	O
Paris	B-LOC
om	O
,	O
at	O
mange	O
armeniere	O
var	O
blevet	O
dræbt	O
.	O

De	O
to	O
dømte	O
topchefer	O
i	O
6.	B-ORG
juli	I-ORG
Banken	I-ORG
,	O
bestyrelsesformand	O
Niels	B-PER
Johan	I-PER
Leer	I-PER
og	O
direktør	O
John	B-PER
Olsdorf	I-PER
,	O
ankede	O
på	O
stedet	O
dommen	O
fra	O
Københavns	B-LOC
byret	O
med	O
krav	O
om	O
frifindelse	O
.	O

En	O
sådan	O
alliance	O
vil	O
også	O
kunne	O
bruges	O
ved	O
overenskomstforhandlingerne	O
i	O
1993	O
,	O
hvor	O
nye	O
tryghedsaftaler	O
ventes	O
at	O
blive	O
et	O
af	O
hovedemnerne	O
,	O
mener	O
Dalmark	B-PER
.	O

Liv	B-PER
nikkede	O
og	O
prøvede	O
at	O
løsrive	O
sig	O
.	O

Otto	B-PER
Petersen	I-PER
Oberst	O
,	O
ingeniør	O
Otto	B-PER
Petersen	I-PER
,	O
der	O
i	O
dag	O
fylder	O
75	O
år	O
,	O
er	O
en	O
kendt	O
skikkelse	O
i	O
dansk	O
flyvning	O
.	O

ÅRHUS	B-LOC
:	O
Forældrene	O
til	O
11	O
måneder	O
gamle	O
Camilla	B-PER
,	O
Finn	B-PER
Bech-Nielsen	I-PER
og	O
Maja	B-PER
Illum	I-PER
,	O
Ry	B-LOC
ved	O
Skanderborg	B-LOC
,	O
må	O
leve	O
med	O
,	O
at	O
deres	O
datter	O
får	O
et	O
andet	O
efternavn	O
end	O
hendes	O
fire-årige	O
storesøster	O
.	O

Men	O
noget	O
har	O
Brandauer	B-PER
altså	O
talent	O
for	O
.	O

Ved	O
anmeldelsen	O
til	O
forsikringsselskabet	O
opgav	O
Poul	B-PER
Eefsen	I-PER
sig	O
bestjålet	O
for	O
i	O
alt	O
155.000	O
kr.	O
.	O

Så	O
der	O
er	O
altså	O
ikke	O
tale	O
om	O
en	O
fremgang	O
for	O
det	O
nye	O
nummer	O
,	O
"	O
siger	O
fuldmægtig	O
Bjarne	B-PER
Rylander	I-PER
fra	O
Net-	B-MISC
og	I-MISC
Trafiksektionen	I-MISC
i	O
KTAS	B-ORG
.	O

Den	O
statsansatte	O
dyrlæge	O
på	O
Kronfågels	B-ORG
slagteri	O
i	O
Kristiansstad	B-LOC
,	O
Karl	B-PER
Erik	I-PER
Bjørkman	I-PER
,	O
understreger	O
,	O
belægningen	O
hos	O
producenten	O
betyder	O
meget	O
for	O
dyrenes	O
trivsel	O
:	O

Så	O
hjælper	O
jeg	O
også	O
viceværten	O
i	O
Raadvad	B-LOC
By	O
.	O

Det	O
sker	O
ved	O
at	O
blande	O
25	O
procent	O
blyfri	O
benzin	O
i	O
den	O
ny	O
kvalitet	O
,	O
"	O
oplyser	O
Statoils	B-ORG
informationschef	O
,	O
Kai	B-PER
Nielsen	I-PER
.	O

Rocky	B-PER
Sullivan	I-PER
(	O
James	B-PER
Cagney	I-PER
)	O
,	O
Jerry	B-PER
Connolly	I-PER
(	O
Pat	B-PER
O'Brien	I-PER
)	O
,	O
James	B-PER
Frazier	I-PER
(	O
Humphrey	B-PER
Bogart	I-PER
)	O
,	O
Laury	B-PER
Ferguson	I-PER
(	O
Ann	B-PER
Sheridan	I-PER
)	O
,	O
Mac	B-PER
Keefer	I-PER
(	O
George	B-PER
Bancroft	I-PER
)	O
.	O

Eneste	O
af	O
de	O
ellers	O
ophugningsmodne	O
fartøjer	O
,	O
der	O
slet	O
ikke	O
må	O
sejle	O
videre	O
,	O
er	O
ubåden	O
Spækhuggeren	B-MISC
,	O
S327	B-MISC
,	O
som	O
siden	O
1957	O
har	O
passet	O
på	O
Østersøen	B-LOC
og	O
af	O
og	O
til	O
også	O
været	O
ude	O
i	O
Atlanten	B-LOC
som	O
enhed	O
i	O
STAVLANDNORTH	B-ORG
,	O
NATOs	B-ORG
stående	O
Atlanterhavsflåde	O
.	O

I	O
en	O
alder	O
af	O
bare	O
27	O
år	O
debuterede	O
den	O
unge	O
cand.-jur.	O
Helle	B-PER
Stangerup	I-PER
i	O
1967	O
med	O
et	O
brag	O
af	O
en	O
krimi	O
,	O
"	O
Gravskrift	B-MISC
for	I-MISC
rødhætte	I-MISC
"	O
.	O

De	O
har	O
i	O
fire	O
uger	O
i	O
træk	O
ligget	O
på	O
en	O
førsteplads	O
på	O
Billboard	B-ORG
i	O
USA	B-LOC
med	O
singlen	O
"	O
Jump	B-MISC
"	O
,	O
som	O
udkom	O
i	O
februar	O
.	O

Amtsborgmester	O
Per	B-PER
Kaalund	I-PER
vil	O
nu	O
have	O
undersøgt	O
betalingsstandsningen	O
grundigt	O
.	O

Hvad	O
angår	O
den	O
indenrigspolitiske	O
front	O
fremhævede	O
han	O
,	O
at	O
"	O
SF	B-ORG
er	O
hele	O
Danmarks	B-LOC
tænketank	O
,	O
når	O
det	O
gælder	O
fornyelse	O
og	O
forandring	O
"	O
.	O

Vi	O
vil	O
være	O
helt	O
sikre	O
på	O
,	O
at	O
bilfabrikkerne	O
garanterer	O
for	O
,	O
at	O
bilerne	O
kan	O
tåle	O
det	O
,	O
"	O
siger	O
informationschef	O
Margrethe	B-PER
Skov	I-PER
.	O

Det	O
er	O
mere	O
end	O
tre	O
måneder	O
siden	O
,	O
at	O
serberne	O
begyndte	O
krigen	O
for	O
at	O
annektere	O
en	O
stor	O
del	O
af	O
Bosnien	B-LOC
og	O
med	O
magt	O
deportere	O
flere	O
hundrede	O
tusinde	O
af	O
dets	O
indbyggere	O
.	O

Poul	B-PER
Lundbæk	I-PER
Andersen	I-PER
mødtes	O
med	O
Peter	B-PER
Wiese	I-PER
29.	O
marts	O
1989	O
,	O
hvor	O
Poul	B-PER
Lundbæk	I-PER
Andersen	I-PER
fortalte	O
om	O
alle	O
"	O
knasterne	O
"	O
i	O
tamil-sagen	O
.	O

På	O
Gotland	B-LOC
var	O
skovbranden	O
så	O
voldsom	O
,	O
at	O
røgen	O
ifølge	O
det	O
finske	O
nyhedsbureau	O
FNB	B-ORG
kunne	O
lugtes	O
helt	O
op	O
i	O
det	O
sydlige	O
Finland	B-LOC
.	O

Jan	B-PER
Caroc	I-PER
,	O
marketings-ekspert	O
,	O
er	O
blevet	O
kreativ	O
direktør	O
for	O
NP/Grey	B-ORG
gruppen	O
i	O
Odense	B-LOC
.	O

I	O
en	O
rapport	O
til	O
Retsudvalget	B-ORG
har	O
DR	B-ORG
siden	O
rettet	O
en	O
sønderlemmende	O
kritik	O
mod	O
den	O
redegørelse	O
,	O
som	O
statsadvokaten	O
og	O
rigsadvokaten	O
har	O
lavet	O
.	O

I	O
går	O
deltog	O
syv	O
helikoptere	O
i	O
slukningsarbejdet	O
på	O
Gotland	B-LOC
,	O
og	O
der	O
var	O
en	O
vis	O
optimisme	O
blandt	O
brandfolkene	O
.	O

De	O
"	O
knaldede	O
"	O
druer	O
kommer	O
fra	O
Sydafrika	B-LOC
,	O
Chile	B-LOC
og	O
Brasilien	B-LOC
-	O
men	O
problemet	O
er	O
ikke	O
begrænset	O
til	O
disse	O
lande	O
.	O

Sine	B-PER
Diemar	I-PER
har	O
imidlertid	O
anket	O
sagen	O
til	O
Vestre	B-ORG
Landsret	I-ORG
.	O

Da	O
han	O
sad	O
i	O
Camillas	B-PER
sofa	O
,	O
var	O
det	O
et	O
bevidst	O
led	O
i	O
en	O
sag	O
:	O

Triumfen	O
i	O
går	O
fik	O
da	O
heller	O
Frank	B-PER
Olsen	I-PER
til	O
at	O
bebude	O
,	O
at	O
man	O
nu	O
kan	O
vente	O
det	O
helt	O
store	O
fra	O
ham	O
fremover	O
.	O

Jan	B-PER
Fahrenkrug	I-PER
har	O
studeret	O
det	O
såkaldte	O
VIP	O
,	O
der	O
bl.a.	O
er	O
i	O
stand	O
til	O
at	O
øge	O
blodgennemstrømningen	O
forskellige	O
steder	O
i	O
kroppen	O
.	O

"	O
Dronning	B-MISC
i	I-MISC
20	I-MISC
år	I-MISC
"	O
markerede	O
,	O
som	O
titlen	O
antyder	O
,	O
Dronningens	O
jubilæum	O
.	O

Museet	O
ligger	O
i	O
Caroline-Amalie-lunden	B-LOC
,	O
en	O
stor	O
park	O
med	O
statelige	O
,	O
gamle	O
træer	O
.	O

Boligministeriet	B-ORG
:	O

Umiddelbart	O
før	O
jul	O
var	O
der	O
indgået	O
en	O
aftale	O
mellem	O
Hafnia	B-ORG
og	O
Baltica	B-ORG
om	O
afhændelse	O
af	O
den	O
store	O
aktiepost	O
,	O
men	O
Hafnia	B-ORG
ville	O
ikke	O
anerkende	O
Skandia	B-ORG
som	O
køber	O
af	O
en	O
fjerdedel	O
af	O
Baltica-aktierne	O
.	O

Miljøklagenævnet	B-ORG

Bag	O
initiativet	O
står	O
Roskilde	B-ORG
Domsogns	I-ORG
menighedsråd	O
og	O
flere	O
private	O
sponsorer	O
.	O

I	O
morgen	O
og	O
de	O
følgende	O
fem	O
lørdage	O
har	O
Hans	B-PER
Otto	I-PER
Bisgaard	I-PER
tandbørsten	O
klar	O
i	O
DR's	B-ORG
Studie	B-LOC
3	I-LOC
,	O
for	O
da	O
bliver	O
han	O
midtpunktet	O
i	O
det	O
ny	O
direkte	O
underholdningsprogram	O
"	O
Rio	B-MISC
Bio	I-MISC
-	I-MISC
kun	I-MISC
for	I-MISC
ottomaner	I-MISC
"	O
.	O

Skal	O
man	O
tro	O
på	O
italienerne	O
-	O
men	O
det	O
ska'	O
man	O
ikke	O
-	O
ja	O
så	O
er	O
det	O
lige	O
før	O
,	O
de	O
får	O
os	O
overbevist	O
om	O
,	O
at	O
de	O
er	O
lykkelige	O
for	O
at	O
slippe	O
fra	O
besøget	O
i	O
Danmark	B-LOC
med	O
et	O
beskedent	O
nederlag	O
.	O

Ivan	B-PER
Vaarby	I-PER
Laursen	I-PER
,	O
Guldvej	B-LOC
6	O
,	O
3060	O
Espergærde	B-LOC

"	O
Hvis	O
der	O
er	O
den	O
nødvendige	O
politiske	O
vilje	O
til	O
både	O
at	O
bygge	O
nyt	O
og	O
at	O
bevilge	O
penge	O
til	O
driften	O
,	O
så	O
vil	O
en	O
udskillelse	O
af	O
skuespilafdelingen	O
fra	O
Kgs.	B-LOC
Nytorv	I-LOC
være	O
en	O
naturlig	O
følge	O
.	O
"	O

Jeg	O
vidste	O
,	O
at	O
jeg	O
var	O
hurtigere	O
end	O
ham	O
og	O
havde	O
hele	O
tiden	O
kontrol	O
over	O
kampen	O
,	O
"	O
siger	O
Frank	B-PER
Olsen	I-PER
.	O

Men	O
at	O
det	O
virker	O
som	O
om	O
,	O
Kroatien	B-ORG
og	O
Serbien	B-ORG
er	O
ved	O
at	O
dele	O
landet	O
mellem	O
sig	O
.	O

Nu	O
var	O
Lise	B-PER
sikker	O
på	O
,	O
at	O
Pia	B-PER
vidste	O
besked	O
.	O

Suzanne	B-PER
Swannie	I-PER
,	O
dansk	O
tekstilkunstner	O
som	O
drevet	O
af	O
ren	O
eventyrlyst	O
flyttede	O
til	O
New	B-LOC
Foundland	I-LOC
for	O
25	O
år	O
siden	O
,	O
har	O
taget	O
flotte	O
fotografier	O
med	O
hjem	O
på	O
den	O
årlige	O
sommerferie	O
hos	O
sin	O
mor	O
Bitten	B-PER
Mørch	I-PER
.	O

Så	O
pyt	O
med	O
,	O
at	O
gamle	O
Platon	B-PER
videregav	O
Atlantis	B-MISC
historien	O
som	O
et	O
lærestykke	O
om	O
de	O
ulykker	O
,	O
der	O
vil	O
ske	O
,	O
når	O
et	O
folk	O
bliver	O
kålhøgent	O
.	O

UDSENDES	O
KL	O
=	O
1630	O
OPLÆSER	O
=	O
CEG	B-ORG

Det	O
andet	O
vigtige	O
midterparti	O
,	O
CD	B-ORG
,	O
får	O
ifølge	O
GfK-undersøgelsen	O
det	O
laveste	O
resultat	O
siden	O
folketingsvalget	O
12.	O
december	O
1990	O
.	O

Men	O
Palermos	B-LOC
indbyggere	O
er	O
ikke	O
imponerede	O
.	O

Tidligt	O
i	O
1989	O
satte	O
Tholstrup-familien	O
Kosan	B-ORG
Gruppen	I-ORG
til	O
salg	O
,	O
og	O
i	O
april	O
samme	O
år	O
gennemførte	O
SDS	B-ORG
sammen	O
med	O
fire	O
Kosan-direktører	O
-	O
den	O
fjerde	O
var	O
Robert	B-PER
Storm	I-PER
-	O
det	O
første	O
management	O
buy-out	O
.	O

"	O
For	O
at	O
få	O
mere	O
rigtig	O
kamperfaring	O
og	O
dermed	O
chancen	O
for	O
et	O
bedre	O
job	O
,	O
besluttede	O
jeg	O
mig	O
så	O
,	O
sammen	O
med	O
en	O
kammerat	O
,	O
til	O
at	O
rejse	O
til	O
Bosnien	B-LOC
,	O
dels	O
fordi	O
de	O
betalte	O
godt	O
,	O
dels	O
fordi	O
jeg	O
følte	O
,	O
at	O
jeg	O
hjalp	O
nogen	O
,	O
der	O
havde	O
brug	O
for	O
hjælp	O
.	O
"	O

De	O
seneste	O
år	O
har	O
han	O
levet	O
en	O
tilbagetrukket	O
tilværelse	O
i	O
en	O
fire	O
et	O
halvt	O
værelses	O
lejlighed	O
på	O
Frederiksberg	B-LOC
.	O

Bestyrelsen	O
for	O
Det	B-ORG
kongelige	I-ORG
Kapel	I-ORG
,	O
Kgs.	B-LOC
Nytorv	I-LOC
,	O
K.	O

Erik	B-PER
Karlsson	I-PER
er	O
ungkarl	O
og	O
har	O
altid	O
boet	O
alene	O
.	O

Aldrig	O
har	O
jeg	O
set	O
så	O
meget	O
historie	O
om	O
et	O
område	O
på	O
størrelse	O
med	O
Samsø	B-LOC
,	O
hvor	O
der	O
bor	O
lige	O
så	O
mange	O
mennesker	O
som	O
i	O
Randers	B-LOC
,	O
og	O
hvor	O
kun	O
halvdelen	O
af	O
dem	O
er	O
Jersey-boere	O
.	O

På	O
Nørrebro	B-LOC
Bibliotek	I-LOC
i	O
Guldbergsgade	B-LOC
forsøger	O
man	O
nu	O
at	O
nedbringe	O
ventetiden	O
på	O
reserverede	O
bøger	O
ved	O
at	O
fremskynde	O
arbejdet	O
med	O
at	O
skaffe	O
dem	O
frem	O
på	O
flere	O
led	O
.	O

Danskerne	O
var	O
blandt	O
de	O
første	O
udenlandske	O
forretningsfolk	O
i	O
Kina	B-LOC
,	O
men	O
nu	O
er	O
vi	O
blandt	O
de	O
sidste	O
,	O
der	O
lukker	O
op	O
igen	O
,	O
"	O
siger	O
Oliver	B-PER
Jensen	I-PER
,	O
FLS	B-ORG
i	O
Peking	B-LOC
.	O

De	O
fleste	O
kender	O
mærket	O
,	O
der	O
bærer	O
på	O
teksten	O
:	O
Hold	O
Danmark	B-LOC
rent	O
.	O

Kære	O
Janette	B-PER
!	O

Her	O
synes	O
især	O
Metronome	B-ORG
med	O
biograferne	O
Dagmar	B-ORG
og	O
Scala	B-ORG
at	O
vise	O
en	O
mere	O
frugtbar	O
vej	O
,	O
end	O
Palads	B-ORG
koncernen	O
har	O
kørt	O
.	O

Det	O
var	O
en	O
tale	O
uden	O
overraskelser	O
og	O
provokationer	O
,	O
statsminister	O
Poul	B-PER
Schlüter	I-PER
holdt	O
,	O
da	O
han	O
ved	O
Folketingets	B-ORG
åbning	O
redegjorde	O
for	O
rigets	O
almindelige	O
stilling	O
.	O

"	O
Målet	O
er	O
en	O
bestemt	O
grotte	O
,	O
hvor	O
Maya-indianerne	O
har	O
malet	O
inskriptioner	O
på	O
væggen	O
,	O
"	O
fortæller	O
Christian	B-PER
Christensen	I-PER
,	O
som	O
rejser	O
fra	O
Billund	B-LOC
til	O
Guatamala	B-LOC
på	O
tirsdag	O
.	O

I	O
øjeblikket	O
er	O
man	O
ved	O
at	O
bygge	O
et	O
anlæg	O
i	O
Shanghai	B-LOC
,	O
finansieret	O
af	O
spanske	O
lån	O
gennem	O
FLS'	B-ORG
søsterfirma	O
i	O
Spanien	B-LOC
.	O

Så	O
TV-programmet	O
er	O
et	O
fremstød	O
,	O
hvor	O
vi	O
prøver	O
at	O
gøre	O
ham	O
populær	O
,	O
"	O
siger	O
Victor	B-PER
Borge	I-PER
for	O
hvem	O
H.	B-PER
C.	I-PER
Andersen	I-PER
har	O
stor	O
betydning	O
.	O

Bent	B-PER
Nissen	I-PER
:	O
IKKE-skyldig	O
.	O

Rocky	B-PER
Sullivan	I-PER
vender	O
efter	O
15	O
år	O
tilbage	O
til	O
Chicagos	B-LOC
slumkvarterer	O
,	O
hvor	O
han	O
møder	O
sin	O
ungdomsven	O
Jerry	B-PER
Connolly	I-PER
.	O

Og	O
det	O
handlede	O
en	O
nordisk	O
videnskabelig	O
konference	O
om	O
,	O
som	O
fandt	O
sted	O
i	O
Ingeniørhuset	B-ORG
i	O
København	B-LOC
i	O
slutningen	O
af	O
november	O
.	O

På	O
forhånd	O
afviser	O
Per	B-PER
Kaalund	I-PER
og	O
amtsdirektør	O
Bo	B-PER
Smith	I-PER
,	O
at	O
politikerne	O
har	O
noget	O
som	O
helst	O
ansvar	O
for	O
placeringen	O
af	O
lånet	O
.	O

Så	O
selv	O
om	O
det	O
kun	O
var	O
Maiken	B-PER
Wexø	I-PER
,	O
der	O
kritiserede	O
sladderpressens	O
mål	O
og	O
midler	O
ud	O
fra	O
sine	O
erfaringer	O
,	O
var	O
det	O
derfor	O
et	O
af	O
de	O
programmer	O
,	O
hvor	O
værtinden	O
kom	O
sikkert	O
i	O
mål	O
efter	O
et	O
underholdende	O
,	O
veldrejet	O
forløb	O
uden	O
kortslutninger	O
undervejs	O
.	O

Endnu	O
har	O
Lars	B-PER
Højer	I-PER
ikke	O
alderen	O
til	O
at	O
komme	O
på	O
museum	O
,	O
så	O
den	O
dér	O
med	O
at	O
"	O
nede	O
i	O
gården	O
"	O
hører	O
en	O
fjern	O
fortid	O
til	O
,	O
holder	O
ikke	O
,	O
når	O
man	O
er	O
født	O
og	O
opvokset	O
på	O
Nørrebro	B-LOC
og	O
her	O
i	O
1992	O
end	O
ikke	O
er	O
fyldt	O
22	O
år	O
.	O

Det	O
er	O
glimrende	O
turbåde	O
,	O
og	O
specielt	O
Spækhuggeren	B-MISC
har	O
desuden	O
domineret	O
i	O
kapsejladser	O
og	O
år	O
for	O
år	O
været	O
den	O
stærkest	O
repræsenterede	O
klassebåd	O
ved	O
f.eks.	O
"	O
Sjælland	B-MISC
Rundt	I-MISC
"	O
.	O

Som	O
forbruger	O
er	O
også	O
Peter	B-PER
Gren	I-PER
Larsens	I-PER
budget	O
knapt	O
.	O

Otto	B-PER
Petersen	I-PER
har	O
også	O
været	O
direktør	O
for	O
luftfartsselskabet	O
og	O
konsulentfirmaet	O
Danop	B-ORG
,	O
og	O
var	O
i	O
en	O
årrække	O
efter	O
1985	O
taksator	O
for	O
Dansk	B-ORG
Pool	I-ORG
for	I-ORG
Luftfartsforsikring	I-ORG
.	O

"	O
LANGE	B-PER
"	O
SULTER	O

"	O
Godt	O
klaret	O
Liv	B-PER
,	O
"	O
råbte	O
Julie	B-PER
efter	O
hende	O
.	O

Giv	O
os	O
våben	O
!	O
"	O
siger	O
dr.	O
Richter	B-PER
.	O

Men	O
politiet	O
har	O
konstateret	O
,	O
at	O
Christiania	B-LOC
ikke	O
lever	O
op	O
til	O
sit	O
gamle	O
ry	O
som	O
hælercentral	O
.	O

Slutningen	O
lyder	O
næsten	O
som	O
"	O
sejle	B-MISC
op	I-MISC
ad	I-MISC
åen	I-MISC
"	O
.	O

Priser	O
fra	O
1.095	O
kr.	O
og	O
med	O
i	O
prisen	O
er	O
bus	O
fra	O
Fyn	B-LOC
og	O
Jylland	B-LOC
,	O
overfart	O
Frederikshavn-Göteborg	B-MISC
,	O
bus	O
til	O
Branäs	B-LOC
og	O
dansk	O
skiguide	O
.	O

Vi	O
sendte	O
en	O
kopi	O
fra	O
finalen	O
i	O
Århus	B-LOC
,	O
og	O
det	O
lød	O
så	O
ækelt	O
-	O
ushh	O
!	O

Crisplant-ledelsen	O
,	O
blandt	O
andre	O
administrerende	O
direktør	O
Mogens	B-PER
Petersen	I-PER
,	O
overtager	O
10	O
procent	O
af	O
aktierne	O
i	O
Kosan	B-ORG
Holding	I-ORG
.	O

Fordi	O
Georg	B-PER
Brandes	I-PER
i	O
så	O
enestående	O
grad	O
kom	O
til	O
at	O
virke	O
som	O
en	O
sådan	O
katalysator	O
,	O
har	O
han	O
også	O
stærkere	O
end	O
de	O
fleste	O
været	O
udsat	O
for	O
magtens	O
farer	O
og	O
magtens	O
salighed	O
.	O

Den	O
tyske	O
finansminister	O
gav	O
dermed	O
udtryk	O
for	O
,	O
at	O
regeringen	O
i	O
Bonn	B-LOC
vil	O
arbejde	O
på	O
at	O
sikre	O
,	O
at	O
den	O
økonomiske	O
stabilitet	O
med	O
D-marken	B-MISC
i	O
Tyskland	B-LOC
fortsætter	O
også	O
efter	O
,	O
at	O
den	O
økonomiske	O
og	O
monetære	O
union	O
er	O
indført	O
i	O
hele	O
EF	B-ORG
.	O

Indenrigsministeriet	B-ORG
har	O
bedt	O
amtet	O
om	O
en	O
fyldestgørende	O
redegørelse	O
om	O
lånet	O
til	O
Hafnia	B-ORG
Holding	I-ORG
.	O

Foruden	O
lokale	O
dommere	O
var	O
Erwin	B-PER
Lauterbach	I-PER
,	O
Saison	B-ORG
på	O
Skovshoved	B-ORG
Hotel	I-ORG
,	O
i	O
dommerpanelet	O
.	O

Napoleon	B-PER
smed	O
ridderne	O
ud	O
af	O
Malta	B-LOC
,	O
og	O
siden	O
år	O
1800	O
er	O
Johanniterordenen	B-ORG
splittet	O
over	O
hele	O
Europa	B-LOC
med	O
ordenskapitler	O
i	O
mange	O
lande	O
,	O
der	O
gensidigt	O
ikke	O
anerkender	O
hinanden	O
og	O
påstår	O
,	O
at	O
de	O
har	O
eneret	O
til	O
at	O
være	O
arvinger	O
til	O
den	O
middelalderlige	O
ridderorden	O
.	O

Poul	B-PER
Lauritzen	B-PER
,	O
formand	O
for	O
PL-Fonden	B-ORG
,	O
har	O
fundet	O
årets	O
to	O
prismodtagere	O
i	O
Rumænien	B-LOC
.	O

Maribo	B-ORG
Frø	I-ORG
er	O
så	O
langt	O
fremme	O
i	O
jagten	O
på	O
den	O
optimale	O
sukkerroe	O
,	O
at	O
den	O
Danisco-ejede	O
lollandske	O
virksomhed	O
er	O
sikker	O
på	O
,	O
at	O
roen	O
står	O
på	O
dyrkernes	O
marker	O
inden	O
år	O
2000	O
.	O

Der	O
er	O
altså	O
god	O
grund	O
til	O
,	O
at	O
vi	O
skal	O
gøre	O
meget	O
i	O
Danmark	B-LOC
for	O
at	O
forbedre	O
miljøet	O
.	O

"	O
Hvis	O
der	O
er	O
tale	O
om	O
en	O
dansk	O
bog	O
med	O
lidt	O
fremmedsprog	O
i	O
,	O
så	O
kan	O
den	O
godt	O
få	O
del	O
i	O
bibliotekspengene	O
,	O
men	O
deciderede	O
lærebøger	O
i	O
fremmedsprog	O
kan	O
ikke	O
komme	O
i	O
betragtning	O
,	O
"	O
siger	O
bibliotekskonsulent	O
Anna	B-PER
Johansen	I-PER
,	O
Statens	B-ORG
Bibliotekstjeneste	I-ORG
.	O

Hæren	O
er	O
parat	O
til	O
at	O
svare	O
med	O
våben	O
på	O
enhver	O
aggression	O
mod	O
Jugoslavien	B-LOC
,	O
siger	O
general	O
Zivota	B-PER
Panic	I-PER
.	O

Devil's	B-LOC
Marbles	I-LOC
i	O
Australien	B-LOC
er	O
et	O
landskab	O
af	O
store	O
stenkugler	O
skabt	O
gennem	O
halvanden	O
milliard	O
år	O

"	O
Unix	B-ORG
kommer	O
ikke	O
til	O
at	O
overtage	O
DOS-dominansen	O
på	O
skrivebordet	O
.	O

Ifølge	O
en	O
Observa-undersøgelse	O
foretaget	O
af	O
analyse-instituttet	O
GfK	B-ORG
for	O
B.T.	B-ORG
er	O
der	O
nu	O
kun	O
halvanden	O
procents	O
forskel	O
på	O
de	O
to	O
borgerlige	O
partier	O
.	O

"	O
Eva	B-PER
sad	O
der	O
bare	O
,	O
venlig	O
og	O
højgravid	O
og	O
strålede	O
af	O
liv	O
og	O
glæde	O
og	O
fortalte	O
mig	O
,	O
at	O
det	O
var	O
forbi	O
.	O

Ellen	B-PER
vinkede	O
tilbage	O
.	O

Ikke	O
én	O
i	O
Torinos	B-LOC
rejseselskab	O
tror	O
på	O
,	O
de	O
kan	O
tabe	O
i	O
København	B-LOC
.	O

Politi	O
kørte	O
rundt	O
med	O
højttalere	O
på	O
biltaget	O
for	O
at	O
opfordre	O
borgerne	O
til	O
at	O
holde	O
sig	O
bag	O
lukkede	O
vinduer	O
,	O
da	O
Faaborg	B-ORG
Værft	B-ORG
i	O
går	O
var	O
udsat	O
for	O
en	O
voldsom	O
brand	O
.	O

Kryptiske	O
,	O
aflyttede	O
telefonsamtaler	O
og	O
møder	O
på	O
værtshuse	O
mellem	O
gamle	O
,	O
kriminelle	O
bekendte	O
drejede	O
sig	O
ifølge	O
den	O
narko-tiltalte	O
"	O
Lonne	B-PER
"	O
,	O
Leon	B-PER
Erling	I-PER
Fristrup	I-PER
Jensen	I-PER
,	O
44	O
,	O
kun	O
om	O
at	O
skaffe	O
ham	O
en	O
pølsevogn	O
og	O
en	O
stadeplads	O
!	O

Man	O
er	O
også	O
stødt	O
på	O
velbevarede	O
mønter	O
fra	O
Erik	B-PER
Menveds	I-PER
tid	O
.	O

Fundet	O
af	O
en	O
halv	O
snes	O
nåle	O
i	O
kroppen	O
på	O
en	O
to-årig	O
pige	O
har	O
fået	O
personalet	O
på	O
Roskilde	B-ORG
Amtssygehus	I-ORG
til	O
at	O
slå	O
alarm	O
til	O
politiet	O
.	O

Embedsmanden	O
hentydede	O
til	O
det	O
pres	O
,	O
Tyskland	B-LOC
det	O
sidste	O
halve	O
år	O
har	O
lagt	O
på	O
mere	O
modvillige	O
EF-medlemmer	O
som	O
Storbritannien	B-LOC
,	O
Frankrig	B-LOC
og	O
Grækenland	B-LOC
,	O
for	O
at	O
anerkende	O
de	O
to	O
republikker	O
.	O

Susanne	B-PER
Melchiorsen	I-PER
,	O
leder	O
af	O
Den	B-ORG
alternative	I-ORG
Kosmetologskole	I-ORG
i	O
Næstved	B-LOC
,	O
kunne	O
i	O
går	O
fejre	O
sit	O
ti	O
års	O
jubilæum	O
,	O
og	O
det	O
skete	O
i	O
overordentligt	O
kønt	O
selskab	O
med	O
landets	O
ti	O
første	O
alternative	O
kosmetologer	O
.	O

Og	O
familien	O
havde	O
megen	O
glæde	O
af	O
H.L.	B-PER
Hansen	I-PER
,	O
som	O
drev	O
gården	O
ved	O
siden	O
af	O
jobbet	O
som	O
administrerende	O
direktør	O
.	O

IG	B-ORG
Metalls	I-ORG
formand	O
Franz	B-PER
Steinkühler	I-PER
fastholdt	O
dog	O
,	O
at	O
forbundet	O
vil	O
slås	O
for	O
sit	O
krav	O
på	O
9,5	O
pct.	O
.	O

EFs	B-ORG
andre	O
medlemslande	O
,	O
bl.a.	O
Danmark	B-LOC
,	O
anerkendte	O
ligeledes	O
Kroatien	B-LOC
og	O
Slovenien	B-LOC
i	O
går	O
.	O

Da	O
fremsatte	O
CD	B-ORG
,	O
KrF	B-ORG
og	O
de	B-ORG
radikale	I-ORG
en	O
fælles	O
forligs-skitse	O
sammen	O
med	O
KV-regeringen	B-ORG
.	O

Han	O
har	O
været	O
formand	O
for	O
Erhvervsflyvningens	B-ORG
Sammenslutning	I-ORG
,	O
medlem	O
af	O
bestyrelsen	O
for	O
Dansk	B-ORG
Elektronisk	I-ORG
Komité	I-ORG
,	O
af	O
bestyrelsen	O
for	O
Skolen	B-ORG
for	I-ORG
Luftfartsuddannelserne	I-ORG
,	O
af	O
Rådet	B-ORG
for	I-ORG
større	I-ORG
Flysikkerhed	I-ORG
og	O
medlem	O
af	O
repræsentantskabet	B-ORG
for	I-ORG
Danmarks	I-ORG
Flyvemuseum	I-ORG
.	O

Anklagemyndigheden	O
mener	O
,	O
at	O
en	O
række	O
telefonsamtaler	O
og	O
møder	O
i	O
oktober	O
og	O
november	O
1991	O
viser	O
,	O
at	O
"	O
Lonne	B-PER
"	O
i	O
samarbejde	O
med	O
en	O
gammel	O
ven	O
,	O
en	O
forhenværende	O
stor-smugler	O
og	O
nu	O
pølsemand	O
i	O
København	B-LOC
,	O
og	O
en	O
udlands-dansker	O
i	O
Pattaya	B-LOC
planlagde	O
indsmugling	O
af	O
heroin	O
fra	O
Thailand	B-LOC
.	O

Men	O
vil	O
man	O
have	O
fat	O
i	O
storrygerne	O
,	O
må	O
man	O
forstå	O
,	O
at	O
deres	O
afhængighed	O
af	O
tobak	O
og	O
vanskeligheder	O
med	O
at	O
sige	O
farvel	O
til	O
den	O
varierer	O
fra	O
person	O
til	O
person	O
,	O
siger	O
formanden	O
for	O
Tobaksskaderådet	B-ORG
,	O
overlæge	O
Poul	B-PER
Ebbe	I-PER
Nielsen	I-PER
:	O

Jeg	O
har	O
selv	O
via	O
Yamaha	B-ORG
og	O
Enghave	B-ORG
Motor	I-ORG
været	O
så	O
heldig	O
,	O
at	O
jeg	O
kan	O
stille	O
udstyr	O
til	O
rådighed	O
for	O
de	O
to	O
"	O
lærlinge	O
"	O
.	O

Pulatov	B-PER
ser	O
det	O
som	O
et	O
stort	O
problem	O
,	O
at	O
Birlik	B-PER
ikke	O
har	O
adgang	O
til	O
den	O
officielle	O
tv-kanal	O
og	O
presse	O
,	O
som	O
kontrolleres	O
af	O
regeringen	O
.	O

Partnerskabet	O
med	O
den	O
veltrimmede	O
veteran	O
,	O
34-årige	O
John	B-PER
Aldridge	I-PER
fra	O
Tranmere	B-LOC
,	O
har	O
skaffet	O
flere	O
betydningsfulde	O
irske	O
mål	O
.	O

Forud	O
for	O
FNs	B-ORG
store	O
miljøtopmøde	O
i	O
Brasilien	B-LOC
næste	O
år	O
er	O
et	O
halvt	O
hundrede	O
ministre	O
i	O
denne	O
uge	O
i	O
København	B-LOC
.	O

Men	O
selv	O
om	O
livet	O
aldrig	O
blev	O
det	O
økonomiske	O
"	O
bummelumliv	O
"	O
,	O
han	O
havde	O
drømt	O
om	O
,	O
så	O
blev	O
det	O
et	O
ordentligt	O
liv	O
med	O
børnene	O
og	O
den	O
uundværlige	O
kone	O
,	O
Ellen	B-PER
.	O

Området	O
omkring	O
Holiday-Inn-hotellet	B-ORG
i	O
den	O
bosniske	O
hovedstad	O
er	O
også	O
blevet	O
bombarderet	O
med	O
morterer	O
af	O
de	O
stridende	O
parter	O
,	O
der	O
har	O
øget	O
presset	O
på	O
hinanden	O
op	O
til	O
den	O
internationale	O
fredskonference	O
om	O
Jugoslavien	B-LOC
,	O
der	O
skal	O
finde	O
sted	O
i	O
London	B-LOC
på	O
onsdag	O
.	O

Steffensen	B-PER

Brian	B-PER
Nielsen	I-PER
,	O
olympisk	O
super-sværvægter	O
,	O
blev	O
i	O
Barcelona	B-LOC
udfordret	O
til	O
nævekamp	O
af	O
den	O
modige	O
jyde	O
Finn	B-PER
Nørbygaard	I-PER
.	O

Her	O
er	O
beretningen	O
om	O
mødet	O
med	O
sigøjnerne	O
i	O
et	O
tog	O
mellem	O
Budapest	B-LOC
og	O
Prag	B-LOC
.	O

MAKKERSKABET	O
mellem	O
den	O
danske	O
filminstruktør	O
,	O
Birger	B-PER
Larsen	I-PER
,	O
og	O
den	O
svenske	O
forfatter	O
,	O
Ulf	B-PER
Stark	I-PER
,	O
begyndte	O
med	O
"	O
Lad	O
isbjørnene	O
Danse	O
"	O
-	O
det	O
gav	O
en	O
Bodil	B-ORG
for	O
bedste	O
danske	O
film	O
i	O
1990	O
.	O

Udenrigsminister	O
Uffe	B-PER
Ellemann-Jensen	I-PER
overrækker	O
priserne	O
til	O
december	O
på	O
Københavns	B-ORG
Universitet	I-ORG
.	O

Inger	B-PER
:	O
"	O
Det	O
er	O
også	O
ren	O
og	O
skær	O
misundelse	O
fra	O
sportsjournalisters	O
side	O
,	O
når	O
de	O
aldrig	O
omtaler	O
mesterskaber	O
i	O
bodybuilding	O
.	O

Danskerne	O
er	O
et	O
folk	O
,	O
ikke	O
nogen	O
race	O
,	O
så	O
når	O
Den	B-ORG
Danske	I-ORG
Forening	I-ORG
går	O
ind	O
for	O
at	O
forsvare	O
det	O
danske	O
folk	O
mod	O
at	O
blive	O
fortrængt	O
i	O
eget	O
land	O
af	O
bekvemmelighedsindvandrere	O
,	O
kan	O
foreningen	O
da	O
ikke	O
af	O
den	O
grund	O
beskyldes	O
for	O
at	O
være	O
racistisk	O
,	O
som	O
påstået	O
af	O
direktør	O
Jens	B-PER
Sejersen	I-PER
og	O
i	O
en	O
helt	O
forkert	O
dom	O
af	O
Gentofte	B-ORG
Civilret	I-ORG
,	O
som	O
er	O
ærekrænkende	O
for	O
det	O
danske	O
folk	O
.	O

"	O
Tilfredsstillende	O
,	O
om	O
end	O
måske	O
ikke	O
helt	O
så	O
godt	O
som	O
sidste	O
år	O
,	O
"	O
lyder	O
det	O
enslydende	O
fra	O
tre	O
tøjforretninger	O
i	O
Århus	B-LOC
:	O
Hennes	B-ORG
&	I-ORG
Mauritz	I-ORG
,	O
EBM	B-ORG
Herretøj	I-ORG
samt	O
Kaufmann	B-ORG
i	O
Århus	B-LOC
,	O
der	O
alle	O
har	O
holdt	O
udsalg	O
i	O
et	O
par	O
uger	O
.	O

Situationen	O
er	O
,	O
at	O
Lars	B-PER
Olsen	I-PER
endnu	O
har	O
det	O
sidste	O
år	O
tilbage	O
af	O
sin	O
kontrakt	O
med	O
Trabzonspor	B-ORG
.	O

Enten	O
er	O
vi	O
ude	O
eller	O
også	O
er	O
vi	O
inde	O
,	O
mener	O
fru	O
Bjerregaard	B-PER
.	O

I	O
årevis	O
har	O
man	O
løseligt	O
anslået	O
denne	O
eksport	O
,	O
der	O
ikke	O
kan	O
fremgå	O
detailleret	O
af	O
Danmarks	B-ORG
Statistik	I-ORG
,	O
til	O
i	O
værdi	O
at	O
være	O
stort	O
set	O
lig	O
med	O
eksporten	O
af	O
både	O
,	O
men	O
formanden	O
for	O
Søsportens	B-ORG
Brancheforening	I-ORG
,	O
direktør	O
John	B-PER
Christensen	I-PER
,	O
der	O
selv	O
med	O
John	B-ORG
Mast	I-ORG
er	O
stærkt	O
fremme	O
,	O
mener	O
,	O
at	O
nu	O
har	O
eksporten	O
af	O
udstyr	O
-	O
rækkende	O
fra	O
master	O
og	O
sejl	O
over	O
spil	O
og	O
instrumenter	O
til	O
skibsruder	O
og	O
sejlertøj	O
-	O
nået	O
et	O
omfang	O
,	O
der	O
overstiger	O
eksporten	O
af	O
både	O
.	O

"	O
Tilbygningen	O
berører	O
mindre	O
end	O
én	O
pct.	O
af	O
parkens	O
areal	O
,	O
og	O
det	O
er	O
lykkedes	O
Horsens	B-LOC
arkitekterne	O
Niels	B-PER
Thorup	I-PER
Pedersen	I-PER
og	O
Poul	B-PER
Schwartz	I-PER
at	O
tegne	O
en	O
udvidelse	O
,	O
der	O
passer	O
særdeles	O
fint	O
til	O
den	O
gamle	O
bygning	O
,	O
og	O
derfor	O
kan	O
vi	O
tage	O
kritikken	O
helt	O
roligt	O
.	O
"	O

Jeg	O
savner	O
et	O
svar	O
på	O
,	O
hvad	O
det	O
er	O
,	O
Jens	B-PER
Jørgensen	I-PER
mener	O
,	O
der	O
bliver	O
bedømt	O
ensartet	O
på	O
landsplan	O
.	O

"	O
Skulle	O
mindre	O
sunde	O
eller	O
måske	O
mindre	O
veldrevne	O
pengeinstitutter	O
komme	O
i	O
vanskeligheder	O
,	O
skal	O
man	O
ikke	O
forvente	O
,	O
at	O
Den	B-ORG
Danske	I-ORG
Bank	I-ORG
automatisk	O
vil	O
være	O
rede	O
til	O
at	O
træde	O
til	O
og	O
dække	O
tab	O
i	O
andre	O
pengeinstitutter	O
,	O
"	O
lød	O
det	O
fra	O
Den	B-ORG
Danske	I-ORG
Banks	I-ORG
formand	O
.	O

Fanø	B-LOC
nyder	O
godt	O
af	O
havets	O
gaver	O

Roskilde	B-ORG
Domkirke	I-ORG
bliver	O
12.	O
november	O
rammen	O
om	O
den	O
første	O
af	O
en	O
række	O
koncerter	O
,	O
den	O
norske	O
sangerinde	O
Sissel	B-PER
Kyrkjebø	I-PER
giver	O
i	O
Danmark	B-LOC
.	O

Mod	O
slutningen	O
af	O
den	O
begivenhedsrige	O
feature-uge	O
mødtes	O
DGO	B-ORG
med	O
tre	O
lærere	O
,	O
Hanne	B-PER
Heimann	I-PER
,	O
Merete	B-PER
Faurschou	I-PER
og	O
Nanna	B-PER
Carlsen	I-PER
,	O
omkring	O
det	O
brev	O
,	O
de	O
har	O
sendt	O
til	O
kommunens	O
pædagogiske	O
udvalg	O
.	O

Europa	B-LOC
vil	O
stå	O
overfor	O
kolossale	O
udfordringer	O
i	O
de	O
kommende	O
år	O
og	O
skal	O
finde	O
nye	O
veje	O
og	O
roller	O
både	O
til	O
sig	O
selv	O
og	O
i	O
sit	O
forhold	O
til	O
de	O
to	O
gamle	O
supermagter	O
.	O

Ingen	O
af	O
os	O
rørte	O
i	O
øvrigt	O
bolden	O
,	O
"	O
forklarede	O
Jens	B-PER
Madsen	I-PER
.	O

Så	O
oprettede	O
han	O
Team	B-ORG
Hokspeed	I-ORG
til	O
Nordic	B-MISC
Cup	I-MISC
,	O
og	O
midt	O
i	O
det	O
hele	O
skiftede	O
han	O
over	O
til	O
Prodrive's	B-ORG
BMW-fabriksteam	O
i	O
det	O
engelske	O
mesterskab	O
.	O

Men	O
det	O
var	O
nu	O
med	O
retten	O
frikassé	O
af	O
gedde	O
og	O
ørred	O
,	O
Preben	B-PER
Madsen	I-PER
trak	O
sejren	O
i	O
land	O
.	O

Det	O
var	O
for	O
at	O
drille	O
,	O
Lene	B-PER
kunne	O
se	O
det	O
på	O
hendes	O
øjne	O
,	O
og	O
hun	O
måtte	O
straffe	O
hende	O
.	O

Nielsen	B-PER
kan	O
ikke	O
andet	O
end	O
nikke	O
.	O

"	O
Men	O
vi	O
besluttede	O
at	O
lade	O
prisfaldet	O
komme	O
vores	O
forhandlere	O
til	O
gode	O
,	O
"	O
siger	O
underdirektør	O
Jan	B-PER
E.	I-PER
Nilsson	I-PER
til	O
Ritzau	B-ORG
.	O

I	O
foråret	O
1990	O
blev	O
Rungsted	B-ORG
Gymnasium	I-ORG
sammen	O
med	O
fem	O
andre	O
danske	O
skoler	O
inviteret	O
til	O
at	O
være	O
med	O
i	O
et	O
internationalt	O
miljøundervisningsprojekt	O
:	O
Baltic	B-ORG
Sea	I-ORG
Project	I-ORG
.	O

Rejserne	O
er	O
med	O
DFDS	B-ORG
til	O
Oslo	B-LOC
og	O
med	O
bus	O
derfra	O
til	O
Guldbrandsdalen	B-LOC
.	O

Alle	O
vil	O
vide	O
alt	O
forud	O
for	O
Hollands	B-LOC
EM-semifinale	O
mod	O
Danmark	B-LOC
.	O

Jan	B-PER
Fahrenkrug	I-PER
har	O
bl.a.	O
arbejdet	O
sammen	O
med	O
professor	O
i	O
gynækologi	O
på	O
Hvidovre	B-ORG
Hospital	I-ORG
,	O
dr.	O
Bent	B-PER
Ottesen	I-PER
,	O
og	O
sammen	O
med	O
læger	O
på	O
Herlev	B-ORG
sygehus	I-ORG
har	O
han	O
prøvet	O
at	O
anvende	O
VIP	O
på	O
et	O
halvt	O
hundrede	O
mænd	O
med	O
erektionsproblemer	O
på	O
grund	O
af	O
en	O
defekt	O
i	O
nervernes	O
funktion	O
.	O

-	O
Og	O
det	O
var	O
jo	O
den	O
almindelige	O
holdning	O
i	O
Danmark	B-LOC
,	O
men	O
nu	O
vil	O
man	O
ikke	O
huske	O
det	O
længere	O
og	O
hævner	O
sig	O
på	O
dem	O
der	O
gjorde	O
hvad	O
man	O
tryglede	O
dem	O
om	O
at	O
gøre	O
!	O

Sparekassen	B-ORG
Bikuben	I-ORG
,	O
der	O
tidligere	O
købte	O
en	O
stor	O
del	O
af	O
Hafnia	B-ORG
Kapitalbank	I-ORG
,	O
er	O
ikke	O
umiddelbart	O
interesseret	O
i	O
nye	O
bank-opkøb	O
.	O

Præcis	O
som	O
Morten	B-PER
Olsen	I-PER
før	O
hver	O
Superliga-kamp	O
våger	O
og	O
vogter	O
over	O
sin	O
startopstilling	O
til	O
almindelig	O
undren	O
og	O
irritation	O
for	O
Brøndbys	B-ORG
tilskuer-kunder	O
.	O

Men	O
det	O
var	O
ihvertfald	O
en	O
af	O
de	O
bedre	O
,	O
især	O
når	O
man	O
tænker	O
på	O
,	O
at	O
jeg	O
var	O
ude	O
i	O
en	O
kamp	O
,	O
som	O
var	O
at	O
betragte	O
som	O
min	O
største	O
chance	O
nogensinde	O
for	O
at	O
komme	O
til	O
De	B-MISC
Olympiske	I-MISC
Lege	I-MISC
,	O
"	O
sagde	O
Jesper	B-PER
D.	I-PER
Jensen	I-PER
.	O

Jeg	O
anser	O
det	O
for	O
dybt	O
bedrøveligt	O
,	O
at	O
det	O
borgerlige	O
Danmark	B-LOC
i	O
en	O
principiel	O
sag	O
som	O
den	O
foreliggende	O
med	O
åndløshedens	O
automatik	O
stiller	O
sig	O
an	O
i	O
fronten	O
mod	O
de	O
skabere	O
,	O
udøvere	O
og	O
producenter	O
af	O
musik-	O
og	O
billedprogrammer	O
,	O
hvis	O
ydelser	O
spiller	O
en	O
utrolig	O
stor	O
og	O
vigtig	O
rolle	O
i	O
folks	O
hverdag	O
.	O

Søren	O
Dalmark	B-ORG
foreslog	O
,	O
at	O
medarbejderne	O
"	O
profilerer	O
sig	O
som	O
kundernes	O
ven	O
"	O
.	O

I	O
sidste	O
øjeblik	O
nåede	O
også	O
SF	B-ORG
med	O
efter	O
sammen	O
med	O
Socialdemokratiet	B-ORG
at	O
være	O
blevet	O
koblet	O
af	O
i	O
onsdags	O
.	O

"	O
Kineserne	O
er	O
skuffede	O
over	O
Danmarks	B-LOC
holdning	O
.	O

Det	O
hævdede	O
"	O
Lonne	B-PER
"	O
i	O
går	O
i	O
Østre	B-ORG
Landsret	I-ORG
,	O
hvor	O
han	O
er	O
tiltalt	O
som	O
én	O
af	O
hovedmændene	O
i	O
den	O
liga	O
af	O
danskere	O
,	O
der	O
ifølge	O
politiet	O
har	O
indsmuglet	O
kilovis	O
af	O
heroin	O
fra	O
Pattaya	B-LOC
,	O
Thailand	B-LOC
,	O
til	O
Danmark	B-LOC
.	O

Stenbjerre	B-PER
har	O
været	O
makkerparret	O
Lavesen	B-PER
og	O
Grues	B-PER
juridiske	O
sparringspartner	O
i	O
den	O
vanskelige	O
situation	O
siden	O
den	O
2.	O
juni	O
,	O
og	O
også	O
den	O
juridiske	O
arkitekt	O
bag	O
den	O
løsning	O
som	O
nogen	O
kalder	O
genial	O
.	O

Den	O
9.	O
maj	O
1990	O
registrerer	O
Herning	B-ORG
Kommune	I-ORG
på	O
Mona	B-MISC
Lisas	I-MISC
sagsmappe	O
,	O
at	O
kommunen	O
har	O
betalt	O
10.000	O
kr.	O
for	O
psykologsamtaler	O
til	O
Mona	B-MISC
Lisa	I-MISC
.	O

Signe	B-PER
Sylvest	I-PER
,	O
der	O
selv	O
har	O
Riviera	B-ORG
Solcenter	I-ORG
i	O
Århus	B-LOC
kalder	O
Danmark	B-LOC
en	O
bananrepublik	O
,	O
når	O
det	O
gælder	O
regler	O
og	O
tilsyn	O
for	O
solcentre	O
.	O

De	O
to	O
blade	O
,	O
Aalborg	B-ORG
Stiftstidende	I-ORG
og	O
Fyens	B-ORG
Stiftstidende	I-ORG
,	O
vil	O
danne	O
en	O
fælles	O
redaktion	O
i	O
København	B-LOC
,	O
som	O
skal	O
levere	O
stof	O
til	O
begge	O
aviser	O
.	O

Men	O
det	O
var	O
alligevel	O
den	O
opdigtede	O
tvillinge-fødsel	O
,	O
der	O
til	O
sidst	O
afslørede	O
bortførelsen	O
af	O
Nils	B-PER
.	O

Farver	O
har	O
der	O
egentlig	O
altid	O
været	O
i	O
Roberts	B-PER
univers	O
.	O

Og	O
Michael	B-PER
Christiansen	I-PER
hørte	O
heller	O
aldrig	O
noget	O
til	O
nedprioriteringen	O
af	O
tamilsagerne	O
,	O
mens	O
han	O
selv	O
var	O
i	O
Justitsministeriet	O
,	O
selv	O
om	O
Frederik	B-PER
Schydt	I-PER
ved	O
flere	O
lejligheder	O
klagede	O
over	O
for	O
få	O
ressourcer	O
.	O

Unforgettable	B-MISC
-	O
hedder	O
den	O
Grammy-belønnede	O
duet	O
mellem	O
Natalie	B-PER
Cole	I-PER
og	O
hendes	O
far	O
,	O
Nat	B-PER
King	I-PER
Cole	I-PER
,	O
der	O
forlod	O
denne	O
verden	O
for	O
27	O
år	O
siden	O
.	O

Inge	B-PER
Daugaards	I-PER
advokat	O
,	O
Holger	B-PER
Lindholt	I-PER
:	O
"	O
Denne	O
afgørelse	O
er	O
simpelthen	O
en	O
sejr	O
for	O
alle	O
Danmarks	B-LOC
mormødre	O
.	O

"	O
Hvis	O
Orlando	B-LOC
forsvinder	O
,	O
ved	O
jeg	O
ikke	O
,	O
hvad	O
der	O
vil	O
ske	O
.	O

Derfor	O
skal	O
den	O
nyforlovede	O
radikale	O
Lone	B-PER
Dybkjær	I-PER
og	O
socialdemokraten	O
Poul	B-PER
Nyrup	I-PER
Rasmussen	I-PER
glemme	O
alt	O
om	O
politik	O
,	O
når	O
de	O
skal	O
elske	O
.	O

I	O
årene	O
som	O
regent	O
har	O
Margrethe	B-PER
ikke	O
ligget	O
på	O
den	O
lade	O
side	O
.	O

Tabori	B-PER
er	O
jøde	O
fra	O
Ungarn	B-LOC
,	O
men	O
har	O
boet	O
og	O
arbejdet	O
som	O
journalist	O
og	O
dramatiker	O
i	O
Hollywood	B-LOC
og	O
i	O
England	B-LOC
,	O
hvor	O
han	O
flygtede	O
til	O
allerede	O
i	O
1936	O
.	O

Overalt	O
i	O
Europa	B-LOC
vakte	O
opstanden	O
begejstring	O
blandt	O
arbejderne	O
og	O
forfærdelse	O
blandt	O
myndighederne	O
.	O

Da	O
Andrew	B-PER
Morton	I-PER
fik	O
sin	O
"	O
Diana	B-MISC
-	I-MISC
Her	I-MISC
True	I-MISC
Story	I-MISC
"	O
på	O
gaden	O
tre	O
måneder	O
senere	O
,	O
fik	O
tonen	O
pludselig	O
en	O
anden	O
lyd	O
.	O

Til	O
gengæld	O
var	O
der	O
ingen	O
tvivl	O
om	O
,	O
at	O
Lars	B-PER
Elstrup	I-PER
forløb	O
sig	O
.	O

Det	O
skal	O
ikke	O
glemmes	O
,	O
at	O
det	O
var	O
"	O
Langes	B-PER
"	O
skyld	O
,	O
at	O
vi	O
overhovedet	O
nåede	O
semifinalen	O
i	O
Europa	B-MISC
Cup'en	I-MISC
.	O

Og	O
du	O
og	O
Anne	B-PER
må	O
jo	O
have	O
noget	O
at	O
snakke	O
om	O
!	O

Bastrup	B-LOC
giver	O
dermed	O
kandidatstipendiat	O
Torben	B-PER
Andersen	I-PER
fra	O
Handelshøjskolen	B-ORG
i	I-ORG
København	I-ORG
ret	O
,	O
når	O
han	O
i	O
et	O
interview	O
med	O
de	O
bankansattes	O
fagblad	O
,	O
Finans	B-ORG
,	O
siger	O
,	O
at	O
"	O
det	O
er	O
forunderligt	O
,	O
at	O
Danmarks	B-ORG
Sparekasseforening	I-ORG
,	O
der	O
er	O
en	O
interesseorganisation	O
for	O
et	O
område	O
,	O
som	O
med	O
meget	O
få	O
undtagelser	O
består	O
af	O
små	O
pengeinstitutter	O
,	O
vælger	O
at	O
lave	O
en	O
undersøgelse	O
,	O
der	O
skal	O
støtte	O
de	O
argumenter	O
,	O
som	O
megabankerne	O
bruger	O
.	O
"	O

Et	O
par	O
eksempler	O
:	O
fjernvarme	O
i	O
Polen	B-LOC
(	O
Danish	B-ORG
Board	I-ORG
of	I-ORG
District	I-ORG
Heating	I-ORG
)	O
,	O
sundhed	O
i	O
Ungarn	B-LOC
(	O
Danish	B-ORG
Health	I-ORG
Group	I-ORG
og	O
Sundhedsstyrelsen	B-ORG
)	O
,	O
fjernvarme	O
i	O
Bulgarien	B-LOC
(	O
Birch	B-ORG
&	I-ORG
Krogboe	I-ORG
og	O
Dansk	B-ORG
Energigruppe	I-ORG
)	O
.	O

Den	O
15/6	O
bragte	O
DR-TV	B-ORG
en	O
udsendelse	O
i	O
serien	O
"	O
Den	B-MISC
offentlige	I-MISC
mening	I-MISC
,	O
denne	O
gang	O
om	O
spørgsmålet	O
"	O
Skal	O
forældre	O
ha'	O
lov	O
til	O
at	O
slå	O
deres	O
børn	O
?	O
"	O
:	O
I	O
anledning	O
af	O
25	O
året	O
for	O
pryglestraffens	O
afskaffelse	O
i	O
skolerne	O
stilles	O
spørgsmålet	O
,	O
om	O
det	O
fortsat	O
skal	O
være	O
straffrit	O
for	O
forældre	O
at	O
banke	O
deres	O
egne	O
unger	O
?	O
"	O
.	O

FN-forhandleren	O
,	O
den	O
tidligere	O
amerikanske	O
udenrigsminister	O
Cyrus	B-PER
Vance's	I-PER
plan	O
om	O
adskillelse	O
af	O
de	O
kæmpende	O
parter	O
i	O
det	O
,	O
der	O
engang	O
var	O
Jugoslavien	B-LOC
,	O
er	O
her	O
ført	O
ud	O
i	O
praktisk	O
markarbejde	O
af	O
kampvognssoldater	O
fra	O
Jyske	B-ORG
Dragonregiment	I-ORG
,	O
A-kompagniet	B-ORG
i	O
UNPROFOR	B-ORG
,	O
FNs	B-ORG
fredsstyrke	O
i	O
den	O
nyudråbte	O
,	O
ikke	O
anerkendte	O
Kreijna-republik	B-LOC
.	O

"	O
hold	O
op	O
og	O
hold	O
ud	O
..	O
!	O
"	O
prøvekøres	O
i	O
første	O
omgang	O
på	O
Bornholm	B-LOC
,	O
hvor	O
de	O
skønsvis	O
3.000	O
storrygerne	O
fra	O
på	O
mandag	O
kan	O
ringe	O
til	O
gratisnummeret	O
80	O
30	O
31	O
30	O
og	O
få	O
hjælp	O
af	O
et	O
hold	O
frivillige	O
eksrygere	O
.	O

I	O
meddelelsen	O
fra	O
Accumulator	B-ORG
Invest	I-ORG
til	O
Fondsbørsen	B-ORG
hedder	O
det	O
,	O
at	O
aktionærgruppens	O
anmodning	O
om	O
indkaldelse	O
til	O
ekstraordinær	O
generalforsamling	O
ikke	O
er	O
aktuel	O
.	O

Ellen	B-PER
gik	O
hen	O
til	O
vinduet	O
,	O
der	O
vendte	O
ud	O
mod	O
gaden	O
.	O

Alligevel	O
er	O
det	O
blevet	O
en	O
uhyre	O
flot	O
bog	O
,	O
der	O
viser	O
os	O
Rushdie	B-PER
som	O
eminent	O
læser	O
og	O
fortolker	O
af	O
især	O
den	O
fantastiske	O
litteratur	O
,	O
som	O
den	O
skabes	O
af	O
Den	B-LOC
3.	I-LOC
Verdens	I-LOC
største	O
romanforfattere	O
Gabriel	B-PER
GarcÀia	I-PER
Márquez	I-PER
og	O
Mario	B-PER
Vargas	I-PER
Llosa	I-PER
eller	O
deres	O
europæiske	O
slægtninge	O
Italo	B-PER
Calvino	I-PER
og	O
Günter	B-PER
Grass	I-PER
.	O

Jeg	O
opgav	O
næsten	O
på	O
forhånd	O
,	O
men	O
efter	O
en	O
uge	O
gik	O
det	O
bedre	O
,	O
"	O
supplerer	O
Ulrik	B-PER
Holst	I-PER
Hansen	I-PER
;	O
og	O
Marie	B-PER
Louise	I-PER
Løvgren	I-PER
sender	O
en	O
taknemmelig	O
tanke	O
til	O
"	O
benzinen	O
"	O
-	O
det	O
slik	O
,	O
som	O
lærerne	O
delte	O
ud	O
for	O
at	O
holde	O
modet	O
oppe	O
.	O

Men	O
underskuddet	O
kan	O
blive	O
lige	O
så	O
stort	O
,	O
fortæller	O
Arne	B-PER
Worsøe	I-PER
.	O

Place	B-LOC
Clichy	I-LOC
er	O
en	O
flot	O
og	O
dekorativ	O
plads	O
.	O

Det	O
,	O
vi	O
så	O
i	O
Ankara	B-LOC
,	O
varsler	O
ingen	O
VM-billet	O
til	O
Danmark	B-ORG
i	O
USA	B-LOC
om	O
to	O
år	O
.	O

-	O
Ja	O
,	O
Poul	B-PER
har	O
jo	O
sit	O
eget	O
kontor	O
,	O
og	O
der	O
må	O
han	O
godt	O
ryge	O
.	O

Det	O
har	O
ikke	O
ændret	O
sig	O
,	O
så	O
det	O
bliver	O
ingen	O
nem	O
opgave	O
at	O
få	O
forklaret	O
skeptikerne	O
,	O
at	O
Danmark	B-LOC
ikke	O
er	O
på	O
vej	O
ind	O
i	O
en	O
union	O
,	O
"	O
siger	O
dr.-scient.-pol.	O
Karen	B-PER
Siune	I-PER
,	O
Århus	B-ORG
Universitet	I-ORG
.	O

Herning	B-ORG
Kommunes	I-ORG
socialudvalg	I-ORG
tiltræder	O
indstillingen	O
,	O
der	O
meddeles	O
Mona	B-MISC
Lisa	I-MISC
i	O
et	O
brev	O
.	O

Illustration	O
:	O
Ole	B-PER
Clausen	I-PER

Nu	O
sidder	O
han	O
så	O
i	O
bestyrelsen	O
for	O
det	O
nye	O
Hafnia	B-ORG
-	O
Hafnia	B-ORG
Holding	I-ORG
af	O
1992	O
A/S	O
.	O

Det	O
fremgik	O
også	O
af	O
Poul	B-PER
J.	I-PER
Svanholms	I-PER
beretning	O
,	O
at	O
Den	B-ORG
Danske	I-ORG
Bank	I-ORG
ikke	O
vil	O
gå	O
ind	O
og	O
redde	O
nødstedte	O
banker	O
og	O
sparekasser	O
,	O
der	O
er	O
kommet	O
i	O
økonomisk	O
uføre	O
.	O

På	O
grund	O
af	O
kvoteordningen	O
for	O
eksport	O
af	O
japanske	O
biler	O
til	O
Europa	B-LOC
kan	O
Subaru	B-ORG
kun	O
eksportere	O
35.000	O
biler	O
til	O
Europa	B-LOC
,	O
og	O
af	O
disse	O
har	O
den	O
danske	O
importør	O
fået	O
tildelt	O
600	O
i	O
år	O
.	O

Han	O
har	O
de	O
seneste	O
dage	O
forhandlet	O
med	O
de	O
serbiske	O
ledere	O
og	O
gjort	O
det	O
klart	O
,	O
at	O
UNHCR	B-ORG
ikke	O
vil	O
medvirke	O
til	O
at	O
flytte	O
knap	O
30.000	O
muslimer	O
ud	O
af	O
Bosnien-Hercegovina	B-LOC
og	O
ind	O
i	O
Kroatien	B-LOC
eller	O
de	O
af	O
FN	B-ORG
beskyttede	O
områder	O
.	O

Hendes	O
mand	O
Christian	B-PER
Pedersen	I-PER
,	O
tapperileder	O
på	O
Bryggerierne	B-ORG
,	O
røber	O
,	O
at	O
Tove	B-PER
er	O
så	O
flittig	O
,	O
at	O
hun	O
kan	O
finde	O
på	O
at	O
stå	O
op	O
midt	O
om	O
natten	O
,	O
arbejde	O
en	O
times	O
tid	O
og	O
så	O
sove	O
videre	O
.	O

Siden	O
har	O
han	O
leveret	O
en	O
lang	O
række	O
tegninger	O
i	O
den	O
kendte	O
frække	O
ikke-streg	O
til	O
blade	O
og	O
aviser	O
som	O
Ugeavisen	B-ORG
København	I-ORG
,	O
Politisk	B-ORG
Revy	I-ORG
,	O
Journalisten	B-ORG
og	O
Det	B-ORG
Fri	I-ORG
Aktuelt	I-ORG
.	O

Hun	O
fik	O
en	O
veninde	O
med	O
på	O
ideen	O
og	O
fandt	O
en	O
nedlagt	O
kiosk	O
på	O
Østerbro	B-LOC
i	O
København	B-LOC
.	O

"	O
Hvis	O
Det	B-ORG
Radikale	I-ORG
Venstre	I-ORG
,	O
CD	B-ORG
og	O
Kristeligt	B-ORG
Folkeparti	I-ORG
ikke	O
snart	O
siger	O
stop	O
til	O
det	O
skred	O
,	O
der	O
er	O
sket	O
i	O
almindelig	O
,	O
hæderlig	O
parlamentarisk	O
opførsel	O
,	O
så	O
påtager	O
de	O
tre	O
partier	O
sig	O
et	O
direkte	O
medansvar	O
for	O
dette	O
skred	O
,	O
"	O
fastslog	O
Steen	B-PER
Gade	I-PER
.	O

Bureauet	O
citerer	O
en	O
velinformeret	O
,	O
unavngiven	O
kilde	O
i	O
Bonn	B-LOC
for	O
at	O
sige	O
,	O
at	O
"	O
man	O
er	O
mere	O
interesseret	O
i	O
en	O
vellykket	O
udveksling	O
end	O
i	O
et	O
vellykket	O
medieshow	O
"	O
.	O

Lars	B-PER
Olsens	I-PER
afbud	O
giver	O
også	O
veteranen	O
John	B-PER
Sivebæk	I-PER
en	O
ny	O
funktion	O
,	O
nemlig	O
anfører-posten	O
.	O

Ser	O
man	O
på	O
midtbanen	O
i	O
dansk	O
politik	O
,	O
vinder	O
Det	B-ORG
radikale	I-ORG
Venstre	I-ORG
0,9	O
procent	O
flere	O
stemmer	O
end	O
ved	O
sidste	O
prøvevalg	O
.	O

Rektoren	O
for	O
Landbohøjskolen	B-ORG
,	O
Bent	B-PER
Schmidt-Nielsen	I-PER
,	O
bød	O
velkommen	O
og	O
fortalte	O
om	O
ideen	O
med	O
denne	O
12	O
mio.	O
kr.	O
dyre	O
gave	O
fra	O
Landbrugsrådet	B-ORG
.	O

Leif	B-PER
Kjærgaard	I-PER
behøver	O
en	O
produktionstilladelse	O
til	O
gensplejsede	O
frø	O
inden	O
to	O
år	O
,	O
ellers	O
stopper	O
den	O
del	O
af	O
aktiviteten	O
blandt	O
de	O
30	O
ansatte	O
på	O
bioteknologisk	O
laboratorium	O
på	O
den	O
lollandske	O
afdeling	O
af	O
Maribo	B-ORG
Frø	I-ORG
.	O

Thomas	B-PER
Stuer	I-PER
måtte	O
afgive	O
sæt	O
mod	O
koreaneren	O
Lee	B-PER
Kwan-Jin	I-PER
,	O
men	O
i	O
kvarten	O
mod	O
kineseren	O
Wan	B-PER
Shengwen	I-PER
:	O
"	O
Jeg	O
vandt	O
15-9	O
,	O
15-8	O
,	O
men	O
var	O
stort	O
bagud	O
i	O
begge	O
sæt	O
,	O
hhv.	O
0-7	O
og	O
2-7	O
,	O
inden	O
jeg	O
fik	O
mit	O
grundspil	O
på	O
plads	O
.	O

Unibank	B-ORG
har	O
brug	O
for	O
kundernes	O
tillid	O
.	O

De	O
første	O
interesserede	O
selskaber	O
har	O
allerede	O
vist	O
sig	O
,	O
efter	O
Norden	B-ORG
i	O
går	O
officielt	O
meddelte	O
,	O
at	O
sammenlægningen	O
med	O
Hafnia-selskabet	O
er	O
forhandlet	O
på	O
plads	O
.	O

Op	O
til	O
et	O
dusin	O
store	O
lastvognstog	O
kører	O
Europa	B-LOC
tyndt	O
.	O

Grækerne	O
vil	O
ikke	O
anerkende	O
navnet	O
Makedonien	B-LOC
,	O
som	O
efter	O
græsk	O
opfattelse	O
er	O
betegnelsen	O
på	O
et	O
område	O
i	O
det	O
nordlige	O
Grækenland	B-LOC
.	O

Larsen	B-PER
har	O
udtalt	O
,	O
han	O
ikke	O
betragter	O
de	O
70	O
millioner	O
som	O
tab	O
,	O
men	O
som	O
lærepenge	O
.	O

Og	O
på	O
en	O
ferie	O
i	O
Malaysia	B-LOC
fandt	O
jeg	O
på	O
,	O
at	O
starte	O
en	O
import	O
af	O
krukker	O
.	O

Måske	O
er	O
det	O
gået	O
,	O
som	O
doktor	O
Berg	B-PER
sagde	O
:	O
-	O
Han	O
vokser	O
sig	O
fra	O
det	O
.	O

Lone	B-PER
Scherfig	I-PER
,	O
der	O
deltog	O
i	O
projekt	O
"	O
Æterdrama	B-MISC
"	O
i	O
foråret	O
,	O
har	O
instrueret	O
hans	O
komedie	O
Hvor	B-MISC
er	I-MISC
det	I-MISC
dog	I-MISC
synd	I-MISC
for	I-MISC
Dora	I-MISC
.	O

"	O
Auktionsbetingelserne	O
siger	O
simpelthen	O
,	O
at	O
Spækhuggeren	O
skal	O
hugges	O
op	O
og	O
,	O
at	O
visse	O
dele	O
derefter	O
skal	O
afleveres	O
til	O
Søværnet	B-ORG
,	O
"	O
oplyser	O
kommandørkaptajn	O
Per	B-PER
Mikkelsen	I-PER
på	O
Holmen	B-LOC
i	O
København	B-LOC
.	O

Der	O
er	O
masser	O
af	O
hip	O
i	O
den	O
,	O
men	O
den	O
mangler	O
lissom	O
det	O
sidste	O
pift	O
-	O
også	O
selv	O
om	O
den	O
har	O
herlige	O
Tom	B-PER
McEwan	I-PER
,	O
som	O
kan	O
pifte	O
-	O
ud	O
mellem	O
tænderne	O
-	O
og	O
meget	O
mere	O
:	O
Blandt	O
andet	O
synge	O
rock	O
som	O
en	O
parodi	O
på	O
en	O
opblæst	O
koncertsanger	O
.	O

Men	O
nu	O
får	O
vi	O
altså	O
en	O
chance	O
,	O
både	O
ESA	B-ORG
og	O
NASA	B-ORG
åbner	O
mulighed	O
for	O
at	O
få	O
små	O
robuste	O
forsknings-	O
og	O
undervisningsdrabanter	O
med	O
som	O
blaffere	O
ved	O
de	O
kommercielle	O
opsendelser	O
,	O
"	O
siger	O
John	B-PER
Jørgensen	I-PER
.	O

Resultatet	O
er	O
blevet	O
meningsmålinger	O
,	O
hvor	O
vælgerne	O
deler	O
sig	O
i	O
tre	O
næsten	O
lige	O
store	O
grupper	O
mellem	O
Bush	B-PER
,	O
Clinton	B-PER
og	O
den	O
sandsynlige	O
tredje	O
mand	O
i	O
valgkampen	O
,	O
den	O
hovedrige	O
forretningsmand	O
Ross	B-PER
Perot	I-PER
fra	O
Texas	B-LOC
.	O

"	O
Jeg	O
synes	O
,	O
det	O
er	O
flot	O
,	O
at	O
Stefan	B-PER
Rasmussen	I-PER
får	O
denne	O
fornemme	O
udmærkelse	O
for	O
sin	O
indsats	O
.	O

Jeg	O
tænkte	O
:	O
Det	O
er	O
det	O
her	O
,	O
Hollywood	B-LOC
vil	O
have	O
,	O
de	O
skal	O
synes	O
,	O
man	O
er	O
sexet	O
.	O
"	O

"	O
Nu	O
bliver	O
jeg	O
kineser	O
,	O
"	O
siger	O
datteren	O
i	O
"	O
Klub	B-MISC
Held	I-MISC
og	I-MISC
Glæde	I-MISC
"	O
,	O
da	O
hun	O
kører	O
over	O
den	O
kinesiske	O
grænse	O
.	O

Også	O
Bjerregaards	B-PER
komplicerede	O
private	O
spekulationer	O
i	O
og	O
omkring	O
Brøndby	B-ORG
IF	I-ORG
er	O
blevet	O
hudflettet	O
på	O
en	O
lidet	O
flatterende	O
måde	O
.	O

"	O
Værdighed	O
frem	O
for	O
alt	O
!	O
"	O
buldrede	O
det	O
ansete	O
dagblad	O
The	B-ORG
Times	I-ORG
på	O
vegne	O
af	O
dronning	O
Elizabeth	B-PER
.	O

Siden	O
Anden	B-MISC
Verdenskrig	I-MISC
har	O
alle	O
vindere	O
af	O
amerikanske	O
præsidentvalg	O
sejret	O
i	O
deres	O
hjemstater	O
,	O
og	O
det	O
samme	O
gælder	O
alle	O
tabere	O
bortset	O
fra	O
Adlai	B-PER
Stevenson	I-PER
og	O
George	B-PER
McGovern	I-PER
.	O

Det	O
økonomiske	O
regnestykke	O
er	O
forlængst	O
på	O
plads	O
:	O
Der	O
skal	O
investeres	O
1,5	O
til	O
2	O
mia.	O
kr.	O
i	O
en	O
sammenlægning	O
af	O
Carlsberg	B-ORG
og	O
Tuborgs	B-ORG
to	O
københavnske	O
bryggerier	O
i	O
ét	O
fælles	O
bryggeri	O
.	O

I	O
den	O
forbindelse	O
kunne	O
man	O
tilføje	O
,	O
at	O
det	O
i	O
sådanne	O
tilfælde	O
er	O
udenrigsminister	O
Uffe	B-PER
Ellemann-Jensen	I-PER
,	O
der	O
samler	O
op	O
efter	O
statsministeren	O
og	O
sender	O
personlige	O
hilsner	O
til	O
de	O
afsatte	O
ministre	O
.	O

Industriminister	O
Anne	B-PER
Birgitte	I-PER
Lundholt	I-PER
(	O
kons.	O
)	O
har	O
bebudet	O
,	O
at	O
revisorlovgivningen	O
skal	O
strammes	O
.	O

"	O
Nej	O
,	O
den	O
bliver	O
ikke	O
som	O
"	O
Twin	B-MISC
Peaks	I-MISC
"	O
.	O

"	O
Tom	B-PER
er	O
bare	O
cool	O
,	O
så	O
ham	O
vil	O
jeg	O
se	O
.	O

-	O
Jeg	O
har	O
taget	O
noget	O
tøj	O
med	O
til	O
Camilla	B-PER
,	O
forklarede	O
Bjørn	B-PER
,	O
da	O
de	O
var	O
kommet	O
ind	O
i	O
stuen	O
.	O

Holmen	B-LOC
er	O
såmænd	O
også	O
snart	O
til	O
salg	O
.	O

-	O
Det	O
er	O
Gerhard	B-PER
,	O
der	O
har	O
forhandlet	O
med	O
Hans	B-PER
Jørgen	I-PER
,	O
så	O
spørg	O
Gerhard	B-PER
om	O
det	O
.	O

Kulingvarsel	O
for	O
Sydøstlige	B-LOC
Østersø	I-LOC
,	O
Østersøen	B-LOC
omkring	O
Bornholm	B-LOC
,	O
Kattegat	B-LOC
,	O
Skagerrak	B-LOC
,	O
Sydlige	B-LOC
Utsira	I-LOC
,	O
Fisker	B-LOC
,	O
Tampen	B-LOC
og	O
Viking	B-LOC

Det	B-ORG
Radikale	I-ORG
Venstre	I-ORG
,	O
CD	B-ORG
og	O
Kristeligt	B-ORG
Folkeparti	I-ORG
ikke	O
snart	O
siger	O
stop	O
til	O
det	O
skred	O
,	O
der	O
er	O
sket	O
i	O
almindelig	O
,	O
hæderlig	O
parlamentarisk	O
opførsel	O
,	O

En	O
advarsel	O
som	O
aldrig	O
nåede	O
frem	O
til	O
Poul	B-PER
Schlüter	I-PER
-	O
siger	O
Poul	B-PER
Schlüter	I-PER
.	O

Sælges	O
alle	O
billetter	O
,	O
bliver	O
der	O
knap	O
25.000	O
kr.	O
til	O
Røde	B-ORG
Kors	I-ORG
.	O

Nægter	O
Serbien	B-LOC
at	O
rette	O
sig	O
efter	O
advarslen	O
,	O
går	O
de	O
foreliggende	O
planer	O
ud	O
på	O
at	O
åbne	O
en	O
korridor	O
over	O
land	O
til	O
Sarajevo	B-LOC
og	O
andre	O
områder	O
,	O
som	O
er	O
under	O
belejring	O
af	O
fjendtlige	O
styrker	O
.	O

Han	O
valgte	O
at	O
blive	O
i	O
USA	B-LOC
og	O
fik	O
direktørposter	O
i	O
først	O
Carlsberg	B-ORG
Agency	I-ORG
Inc.	I-ORG
,	O
senere	O
Royal	B-ORG
System	I-ORG
Inc.	I-ORG
,	O
senest	O
Bing	B-ORG
&	I-ORG
Grøndahl	I-ORG
Inc.	I-ORG
,	O
hvis	O
datterselskab	O
han	O
begyndte	O
og	O
opbyggede	O
,	O
og	O
Royal	B-ORG
Copenhagen	I-ORG
Inc.	I-ORG
.	O

Harremoës	B-PER
er	O
inkarneret	O
sejlsportsmand	O
,	O
der	O
hvert	O
år	O
sejler	O
Sjælland	B-MISC
Rundt	I-MISC
med	O
sin	O
søn	O
.	O

"	O
Vi	O
har	O
netop	O
valgt	O
Jette	B-PER
Dreyer	I-PER
Hughes'	I-PER
bureau	O
,	O
fordi	O
hun	O
er	O
uddannet	O
psykolog	O
.	O

Denne	O
roman	O
er	O
nu	O
blevet	O
den	O
første	O
Helle-Stangerup-udgivelse	O
på	O
forfatterens	O
nye	O
forlag	O
Lindhardt	B-ORG
&	I-ORG
Ringhof	I-ORG
,	O
og	O
forlaget	O
søger	O
at	O
tiltrække	O
læserne	O
ved	O
at	O
udgive	O
bogen	O
i	O
stift	O
bind	O
-	O
en	O
såkaldt	O
hardback	O
.	O

Duetten	O
var	O
kærlighedstemaet	O
,	O
"	O
Up	B-MISC
Where	I-MISC
We	I-MISC
Belong	I-MISC
fra	O
filmen	O
"	O
An	B-MISC
Officer	I-MISC
&	I-MISC
A	I-MISC
Gentleman	I-MISC
"	O
,	O
og	O
han	O
sang	O
den	O
sammen	O
med	O
Jennifer	B-PER
Warnes	I-PER
.	O

Henrik	B-PER
er	O
fuld	O
af	O
energi	O
,	O
men	O
optagelsen	O
på	O
teaterskolen	O
blev	O
smertefuld	O
for	O
ham	O
.	O

Der	O
forskes	O
på	O
utallige	O
områder	O
,	O
og	O
der	O
er	O
mange	O
resultater	O
,	O
der	O
tyder	O
på	O
lovende	O
produktioner	O
i	O
Danmark	B-LOC
og	O
i	O
udlandet	O
.	O

så	O
er	O
der	O
en	O
pause	O
på	O
5	O
år	O
indtil	O
VIVALDIS	B-PER
største	O
sucses	O
de	B-MISC
fire	I-MISC
årstider	I-MISC
kommer	O
.	O

Og	O
de	O
forskellige	O
fald	O
,	O
hun	O
har	O
haft	O
,	O
bl.a.	O
i	O
Rebild	B-LOC
Bakker	I-LOC
,	O
kan	O
medføre	O
,	O
at	O
hun	O
har	O
vanskeligt	O
ved	O
at	O
styre	O
de	O
bløde	O
knæskaller	O
.	O

Efter	O
en	O
uge	O
i	O
træningslejr	O
i	O
Akureyri	B-LOC
i	O
Island	B-LOC
-	O
dog	O
ikke	O
i	O
telt	O
-	O
er	O
Mie	B-PER
Graversen	I-PER
,	O
Olga	B-PER
Osetrova	I-PER
,	O
Karo	B-PER
Thomsen	I-PER
og	O
Susan	B-PER
Frankenstein	I-PER
nu	O
begyndt	O
marchen	O
over	O
Grønland	B-LOC

22.000	O
FN-folk	O
bliver	O
i	O
løbet	O
af	O
i	O
år	O
sat	O
ind	O
i	O
Cambodia	B-LOC
for	O
at	O
styre	O
landet	O
imod	O
frie	O
valg	O
i	O
foråret	O
1993	O
.	O

Da	O
Mai	B-PER
Buch	I-PER
tiltrådte	O
stillingen	O
som	O
underdirektør	O
på	O
Det	B-ORG
Kgl.	I-ORG
Teater	I-ORG
med	O
ansvar	O
for	O
økonomien	O
lød	O
en	O
af	O
hendes	O
paroler	O
,	O
at	O
effektivisering	O
skulle	O
opnås	O
gennem	O
bedre	O
arbejdsvilkår	O
for	O
de	O
ansatte	O
.	O

Torben	B-PER
Vest	I-PER
,	O
der	O
bestyrer	O
tøjforretningen	O
Jørgen	B-ORG
og	I-ORG
Jørgine	I-ORG
i	O
centret	O
supplerer	O
:	O
"	O
I	O
vores	O
første	O
udsalgsuge	O
lå	O
omsætningen	O
20	O
pct.	O
under	O
sidste	O
års	O
,	O
og	O
selv	O
om	O
vi	O
nu	O
sætter	O
priserne	O
endnu	O
længere	O
ned	O
og	O
ofrer	O
mere	O
på	O
markedsføring	O
,	O
ender	O
det	O
nok	O
med	O
en	O
10	O
pct.s	O
nedgang	O
i	O
hele	O
udsalgsperioden	O
i	O
forhold	O
til	O
sidste	O
år	O
.	O
"	O

Danskernes	O
forbrug	O
af	O
smertestillende	O
håndkøbsmedicin	O
er	O
så	O
alarmerende	O
stort	O
,	O
at	O
det	O
for	O
mange	O
er	O
det	O
rene	O
misbrug	O
,	O
mener	O
embedslæge	O
Niels	B-PER
Agdal	I-PER
,	O
Randers	B-LOC
.	O

Unibank	B-ORG
ligger	O
i	O
forvejen	O
på	O
laveste	O
karakter	O
i	O
bedste	O
gruppe	O
,	O
men	O
risikerer	O
nu	O
at	O
rykke	O
ned	O
i	O
2.	O
division	O
,	O
hvad	O
angår	O
bankens	O
værdipapirer	O
med	O
en	O
løbetid	O
på	O
over	O
et	O
år	O
.	O

De	O
fleste	O
i	O
Danmark	B-LOC
,	O
nemlig	O
100.000	O
eksemplarer	O
,	O
mens	O
resten	O
er	O
fordelt	O
pænt	O
verden	O
over	O
med	O
Japan	B-LOC
og	O
Australien	B-LOC
som	O
de	O
største	O
aftagere	O
af	O
D.A.Ds	B-ORG
kontante	O
rock	O
.	O

10.000	O
sparebrusere	O
solgt	O
i	O
Vejle	B-LOC
VEJLE	B-LOC
:	O
En	O
vandsparekampagne	O
i	O
Vejle	B-LOC
har	O
ført	O
til	O
salg	O
af	O
10.000	O
vandsparebrusere	O
i	O
kommunen	O
,	O
der	O
reducerer	O
vandforbruget	O
med	O
30	O
pc.	O

"	O
De	O
mennesker	O
,	O
som	O
finansierer	O
film	O
i	O
Sverige	B-LOC
-	O
og	O
her	O
tænker	O
jeg	O
ikke	O
mindst	O
på	O
det	B-ORG
svenske	I-ORG
filminstitut	I-ORG
-	O
tager	O
ikke	O
filmen	O
alvorligt	O
.	O

Sidste	O
uges	O
juridisk	O
pletfri	O
,	O
men	O
moralsk	O
diskutable	O
"	O
magtovertagelse	O
"	O
af	O
Per	B-PER
Pedersen	I-PER
styrker	O
næppe	O
Brøndbys	B-ORG
trængte	O
image	O
,	O
men	O
vil	O
uvægerlig	O
skærpe	O
mistilliden	O
til	O
den	O
blågule	O
Superliga-supermagt	O
.	O

Præsident	O
Jeltsin	B-PER
indkasserede	O
stormende	O
bifald	O
,	O
da	O
han	O
i	O
går	O
triumferende	O
erklærede	O
kommunismen	O
aflivet	O
og	O
75	O
års	O
mareridt	O
for	O
afsluttet	O
i	O
en	O
tale	O
til	O
medlemmerne	O
af	O
Kongressen	O
.	O

Her	O
har	O
Tom	B-PER
Jensen	I-PER
og	O
120	O
kammerater	O
sat	O
en	O
grænse	O
for	O
krig	O
.	O

Politimester	O
Dahlfelt	B-PER
kunne	O
derimod	O
ikke	O
støtte	O
afdelingschef	O
Claus	B-PER
Tornøes	I-PER
forklaring	O
om	O
,	O
at	O
stoppet	O
for	O
tamil-sagerne	O
fra	O
september	O
1987	O
hang	O
sammen	O
med	O
en	O
plan	O
om	O
at	O
tvangshjemsende	O
de	O
knap	O
3.000	O
tamilske	O
flygtninge	O
,	O
der	O
havde	O
været	O
i	O
Danmark	B-LOC
i	O
under	O
to	O
år	O
-	O
en	O
plan	O
som	O
Ninn-Hansen	B-PER
ifølge	O
Tornøe	B-PER
skulle	O
have	O
beordret	O
iværksat	O
.	O

Sådan	O
mener	O
drabsafdelingen	O
i	O
København	B-LOC
nu	O
,	O
at	O
bombe-attentatet	O
mod	O
Internationale	B-ORG
Socialister	I-ORG
skete	O
klokken	O
11.32	O
i	O
mandags	O
.	O

"	O
Vi	O
er	O
i	O
VMs	B-MISC
suverænt	O
bedste	O
gruppe	O
,	O
en	O
ren	O
dynamitpulje	O
,	O
"	O
siger	O
den	O
29-årige	O
midtbanespiller	O
Susan	B-PER
Mackensie	I-PER
,	O
Hjortshøj/Egå	B-ORG
,	O
til	O
B.T.	B-ORG
.	O

"	O
Man	O
sover	O
jo	O
tungt	O
om	O
morgenen	O
,	O
men	O
braget	O
vækkede	O
mig	O
,	O
og	O
jeg	O
kunne	O
pludselig	O
høre	O
,	O
at	O
det	O
knitrede	O
ovenpå	O
,	O
"	O
fortæller	O
Ib	B-PER
Oustrup	I-PER
til	O
B.T.	B-ORG
.	O

Nielsen	B-PER
tænker	O
på	O
sine	O
spørgsmål	O
.	O

KOLDING	B-LOC
:	O
Så	O
er	O
den	O
koldingensiske	O
bilsælger	O
Christian	B-PER
Christensen	I-PER
igen	O
klar	O
til	O
at	O
tage	O
kampen	O
op	O
med	O
partisanerne	O
i	O
Guatamalas	B-LOC
jungle	O
.	O

Ifølge	O
en	O
gammel	O
aftale	O
indgået	O
mellem	O
Nordjyllands	B-ORG
Amt	I-ORG
og	O
Bedemændenes	B-ORG
Landsforenings	I-ORG
nordjyske	O
kreds	O
har	O
portørerne	O
nemlig	O
haft	O
lov	O
til	O
at	O
afkræve	O
bedemændene	O
et	O
beløb	O
på	O
70	O
kr.	O
pr.	O
lig	O
,	O
som	O
de	O
hjalp	O
med	O
at	O
løfte	O
op	O
i	O
kisten	O
.	O

Tidligere	O
har	O
han	O
gjort	O
turen	O
til	O
Nordpolen	B-LOC
-	O
også	O
på	O
motorcykel	O
.	O

Mens	O
borgerkrigen	O
raser	O
,	O
og	O
politikerne	O
forhandler	O
,	O
sidder	O
Anders	B-PER
Dahl	I-PER
Rasmussen	I-PER
fortsat	O
i	O
sin	O
celle	O
i	O
fængslet	O
Scremska	B-MISC
Mitrovica	I-MISC
ca.	O
65	O
km	O
vest	O
for	O
Beograd	B-LOC
.	O

Mens	O
jeg	O
har	O
gået	O
hjemme	O
,	O
er	O
det	O
gået	O
op	O
for	O
mig	O
,	O
at	O
det	O
at	O
passe	O
andres	O
børn	O
virkelig	O
er	O
et	O
arbejde	O
,	O
"	O
siger	O
Steen	B-PER
Petersen	I-PER
,	O
der	O
fremover	O
bl.a.	O
skal	O
skifte	O
ble	O
op	O
til	O
15	O
gange	O
om	O
dagen	O
.	O

Men	O
han	O
får	O
i	O
givet	O
fald	O
hård	O
konkurrence	O
fra	O
navne	O
som	O
James	B-PER
Baker	I-PER
,	O
den	O
populære	O
boligminister	O
Jack	B-PER
Kemp	I-PER
,	O
forsvarsminister	O
Richard	B-PER
Cheney	I-PER
,	O
Texas-senatoren	O
Phil	B-PER
Gramm	I-PER
og	O
måske	O
forsvarschefen	O
Colin	B-PER
Powell	I-PER
.	O

-	O
Mirakuløst	O
,	O
siger	O
lægerne	O
og	O
Falck	B-ORG

Det	O
må	O
virkelig	O
have	O
været	O
drøjt	O
for	O
Jacobsen	B-PER
,	O
at	O
sidde	O
alle	O
disse	O
år	O
foran	O
båndoptageren	O
,	O
og	O
nægtes	O
kan	O
det	O
heller	O
ikke	O
,	O
at	O
manden	O
indimellem	O
har	O
været	O
påvirket	O
af	O
de	O
mange	O
timer	O
,	O
hvor	O
han	O
fulgte	O
båndet	O
rulle	O
.	O

Skal	O
vi	O
ikke	O
for	O
en	O
stund	O
lade	O
Woody	B-PER
Allens	I-PER
hærgede	O
privatliv	O
være	O
i	O
fred	O
og	O
i	O
stedet	O
beskæftige	O
os	O
en	O
smule	O
med	O
hans	O
film	O
"	O
Skygger	O
og	O
tåge	O
"	O
,	O
der	O
på	O
næste	O
fredag	O
får	O
premiere	O
i	O
Dagmar	B-MISC
Teatret	I-MISC
i	O
København	B-LOC
og	O
Biografen	O
i	O
Århus	B-LOC
?	O

En	O
anden	O
opgave	O
på	O
konventet	O
er	O
simpelthen	O
at	O
holde	O
sig	O
i	O
nærheden	O
af	O
Bush	B-PER
.	O

Efter	O
et	O
års	O
krig	O
siger	O
han	O
lige	O
ud	O
,	O
at	O
hans	O
synspunkter	O
er	O
radikaliseret	O
væsentligt	O
,	O
siden	O
Kroatien	B-LOC
erklærede	O
sig	O
uafhængig	O
sidste	O
år	O
:	O
"	O
Vi	O
kan	O
ikke	O
længere	O
leve	O
af	O
luftbroer	O
og	O
nødhjælps-konvojer	O
.	O

Så	O
lang	O
tid	O
kommer	O
det	O
ikke	O
til	O
at	O
tage	O
denne	O
gang	O
,	O
men	O
jeg	O
og	O
bandet	O
skal	O
lige	O
have	O
tid	O
til	O
at	O
finde	O
vores	O
musikalske	O
ståsted	O
,	O
"	O
siger	O
Ian	B-PER
Gillan	I-PER
.	O

Politidirektør	O
Poul	B-PER
Eefsen	I-PER
:	O
"	O
Jeg	O
ønsker	O
ikke	O
blæst	O
om	O
denne	O
sag	O
.	O

Allerede	O
nu	O
har	O
Birlik	B-ORG
500.000	O
medlemmer	O
.	O

En	O
30-årig	O
,	O
barnløs	O
kvinde	O
fra	O
Aalborg	B-LOC
meldte	O
sig	O
hos	O
politiet	O
og	O
tilstod	O
otte	O
måneder	O
efter	O
"	O
Basses	B-PER
"	O
bortkomst	O
,	O
at	O
hun	O
havde	O
kastet	O
drengen	O
i	O
Odense	B-LOC
Å	I-LOC
.	O

Det	O
er	O
dybt	O
ydmygende	O
,	O
"	O
mente	O
Kaj	B-PER
Poulsen	I-PER
.	O

"	O
Frem	O
for	O
alt	O
den	O
sorg	O
,	O
det	O
er	O
ikke	O
altid	O
at	O
blive	O
forstået	O
i	O
sit	O
fødeland	O
,	O
"	O
sagde	O
præsten	O
med	O
adresse	O
til	O
,	O
at	O
Marlene	B-PER
Dietrich	I-PER
af	O
mange	O
tyskere	O
fejlagtigt	O
blev	O
opfattet	O
som	O
en	O
landsforræder	O
.	O

I	O
de	O
sidste	O
fem	O
år	O
har	O
Kim	B-PER
Fupz	I-PER
boet	O
i	O
det	O
relativt	O
pæne	O
"	O
sølvbryllupskvarter	O
"	O
på	O
Christiania	B-LOC
sammen	O
med	O
sin	O
lille	O
datter	O
Sally	B-PER
og	O
sin	O
kæreste	O
Ulla	B-PER
,	O
der	O
som	O
christianit	O
på	O
20.	O
år	O
er	O
blandt	O
fristadens	O
grundlæggere	O
.	O

Da	O
Christian	B-PER
Christensen	I-PER
fulgte	O
det	O
halve	O
tilsagn	O
op	O
med	O
endelig	O
godkendelse	O
9.	O
august	O
,	O
klagede	O
jeg	O
også	O
herover	O
til	O
Ombudsmanden	O
.	O

Forslaget	O
støttes	O
af	O
Socialdemokratiet	B-ORG
,	O
som	O
ikke	O
undgik	O
protester	O
på	O
et	O
gruppemøde	O
,	O
da	O
aftalen	O
i	O
går	O
skulle	O
godkendes	O
.	O

Han	O
er	O
klar	O
over	O
,	O
at	O
enhver	O
lille	O
bevægelse	O
fra	O
ATP	B-ORG
vil	O
blive	O
fulgt	O
nøje	O
af	O
det	O
danske	O
aktiemarked	O
på	O
grund	O
af	O
ATP's	B-ORG
meget	O
store	O
betydning	O
for	O
aktiemarkedet	O
.	O

Vi	O
er	O
jo	O
ikke	O
vant	O
til	O
at	O
lave	O
programændringer	O
på	O
den	O
måde	O
,	O
siger	O
Gerhard	B-PER
Nielsen	I-PER
og	O
indrømmer	O
:	O
-	O
Det	O
er	O
jo	O
en	O
genre	O
,	O
som	O
dansk	O
TV	O
ikke	O
gør	O
meget	O
i	O
.	O

I	O
denne	O
udsendelse	O
blev	O
ophøret	O
af	O
samarbejdet	O
mellem	O
Det	B-ORG
kgl.	I-ORG
Kapel	I-ORG
og	O
Christofoli	B-PER
omtalt	O
i	O
meget	O
uheldige	O
vendinger	O
.	O

CD	B-ORG
mister	O
0,7	O
procent	O
i	O
forhold	O
til	O
sidste	O
prøvevalg	O
,	O
og	O
partiet	O
er	O
med	O
ialt	O
3,8	O
procent	O
af	O
stemmerne	O
nede	O
på	O
syv	O
mandater	O
.	O

Den	O
blev	O
i	O
går	O
erklæret	O
konkurs	O
ligesom	O
sin	O
ejer	O
,	O
Klaus	B-PER
Riskær	I-PER
Pedersen	I-PER
,	O
efter	O
begæring	O
af	O
af	O
bobestyreren	O
,	O
advokat	O
Michael	B-PER
Rostock	I-PER
.	O

Samtidig	O
med	O
spillet	O
i	O
Heimdal	B-LOC
trænede	O
Lars	B-PER
på	O
livet	O
løs	O
hjemme	O
i	O
gården	O
,	O
hvor	O
højreskøjten	O
i	O
timevis	O
blev	O
affyret	O
,	O
så	O
sparket	O
efterhånden	O
blev	O
et	O
af	O
de	O
hårdeste	O
og	O
mest	O
præcise	O
i	O
Superligaen	B-MISC
.	O

B.T.	B-ORG
kan	O
i	O
dag	O
lette	O
på	O
sløret	O
for	O
en	O
af	O
de	O
andre	O
store	O
"	O
Lego-klodser	O
"	O
i	O
kriseplanen	O
,	O
der	O
trods	O
løfter	O
om	O
det	O
modsatte	O
forbliver	O
mørklagt	O
weekenden	O
over	O
.	O

Det	O
vil	O
i	O
TEBA's	B-ORG
tilfælde	O
sige	O
,	O
at	O
de	O
fra	O
at	O
være	O
45	O
børn	O
i	O
1991	O
vil	O
være	O
55	O
børn	O
i	O
1992	O

En	O
karriere	O
,	O
der	O
hidtil	O
har	O
budt	O
på	O
112	O
kampe	O
,	O
102	O
sejre	O
,	O
fem	O
jyske	O
mesterskaber	O
,	O
én	O
SM-titel	O
og	O
to	O
guld-medaljer	O
i	O
CBC	B-MISC
,	O
skal	O
krones	O
med	O
deltagelse	O
i	O
en	O
olympisk	O
turnering	O
,	O
som	O
med	O
Brian	B-PER
Lentz'	I-PER
ord	O
er	O
"	O
enhver	O
sportsmands	O
drøm	O
"	O
.	O

I	O
udlændingemøderne	O
deltog	O
bl.	O
a.	O
daværende	O
departementschef	O
Poul	B-PER
Lundbæk	I-PER
Andersen	I-PER
og	O
afdelingschef	O
Claus	B-PER
Tornøe	I-PER
samt	O
direktør	O
Frederik	B-PER
Schydt	I-PER
,	O
Udlændingedirektoratet	O
.	O

-	O
Vagga	B-MISC
,	O
mumlede	O
han	O
.	O

-	O
Ingen	O
armeniere	O
blev	O
dræbt	O
i	O
Kirovabad	B-LOC
.	O

Og	O
så	O
får	O
Amager	B-LOC
endelig	O
sine	O
S-baner	B-ORG
.	O

Han	O
fik	O
debut	O
mod	O
Island	B-ORG
i	O
maj	O
1986	O
.	O

Bagefter	O
forklarede	O
Alexander	B-PER
Dubcek	I-PER
over	O
for	O
Deres	O
udsendte	O
,	O
at	O
han	O
var	O
misfornøjet	O
med	O
Vestens	O
udlægning	O
af	O
den	O
slovakiske	O
nationalisme	O
.	O

Det	O
fremgår	O
også	O
af	O
det	O
sigende	O
titelnummer	O
Follow	B-MISC
me	I-MISC
,	I-MISC
Follow	I-MISC
you	I-MISC
på	O
guitaristen	O
Karsten	B-PER
Houmarks	I-PER
ny	O
CD	O
,	O
hvor	O
trompetisten	O
Uli	B-PER
Beckerhoff	I-PER
,	O
kapelmesteren	O
selv	O
og	O
bassisten	O
Arild	B-PER
Andersen	I-PER
efter	O
tur	O
folder	O
sig	O
ud	O
i	O
samspil	O
med	O
Mazur	B-PER
,	O
hvis	O
fascinerende	O
,	O
flyvsk	O
flagrende	O
trommespil	O
tydeligvis	O
er	O
præget	O
af	O
erfaringerne	O
fra	O
hendes	O
mere	O
blandede	O
slagtøjsarsenal	O
-	O
således	O
som	O
man	O
også	O
kunne	O
høre	O
da	O
gruppen	O
i	O
fredags	O
spillede	O
i	O
Copenhagen	B-MISC
Jazzhouse	B-MISC
.	O

De	O
var	O
med	O
den	O
enestående	O
effektivitet	O
,	O
som	O
Italien	B-ORG
også	O
magter	O
at	O
præstere	O
,	O
allerede	O
på	O
plads	O
tirsdag	O
morgen	O
.	O

Efter	O
at	O
Bjerregaard	B-PER
havde	O
fået	O
udtalt	O
,	O
at	O
sportsjournalister	O
ikke	O
er	O
så	O
gode	O
til	O
at	O
læse	O
fodbold-finanstal	O
,	O
begyndte	O
dagbladet	O
Børsen	B-ORG
at	O
tackle	O
mesterklubben	O
.	O

Den	O
19-årige	O
Frank	B-PER
Olsen	I-PER
fra	O
CIK	B-ORG
demonstrerede	O
ved	O
de	O
sjællandske	O
mesterskaber	O
i	O
Dansborghallen	B-LOC
i	O
Hvidovre	B-LOC
,	O
at	O
han	O
har	O
potentialet	O
til	O
at	O
blive	O
en	O
fremtrædende	O
skikkelse	O
i	O
dansk	O
boksning	O
.	O

Jeg	O
har	O
prøvet	O
at	O
søge	O
en	O
masse	O
jobs	O
,	O
men	O
alle	O
steder	O
har	O
jeg	O
fået	O
svaret	O
"	O
desværre	O
...	O
"	O
,	O
"	O
siger	O
den	O
43-årige	O
Steen	B-PER
Petersen	I-PER
,	O
der	O
har	O
brugte	O
sin	O
ufrivillige	O
ledighed	O
til	O
at	O
hjælpe	O
sin	O
kone	O
,	O
når	O
hendes	O
fire	O
dagplejebørn	O
skulle	O
lege	O
eller	O
på	O
tur	O
.	O

"	O
Skygger	B-MISC
og	I-MISC
tåge	I-MISC
"	O
(	O
"	O
Shadows	B-MISC
and	I-MISC
Fog	I-MISC
"	O
)	O
foregår	O
i	O
1920'rne	O
i	O
en	O
europæisk	O
landsby	O
,	O
som	O
hærges	O
af	O
en	O
mystisk	O
morder	O
.	O

Til	O
det	O
siger	O
bankdirektør	O
Peter	B-PER
Straarup	I-PER
:	O
"	O
Københavns	B-ORG
Amts	I-ORG
antagelser	O
om	O
,	O
at	O
amtet	O
er	O
priviligerede	O
låntagere	O
er	O
helt	O
grundløse	O
.	O
"	O

Mad	O
og	O
anden	O
hjælp	O
strømmer	O
nu	O
til	O
den	O
bosniske	O
hovedstad	O
Sarajevo	B-LOC
.	O

LONDON	B-LOC

Sørøveren	O
Selkirk	B-PER

-	O
Hun	O
havde	O
antagelig	O
sine	O
grunde	O
,	O
Loulou	B-PER
.	O

Han	O
sparkede	O
B1909s	B-ORG
Ole	B-PER
Juel	I-PER
ned	O
som	O
en	O
hævnakt	O
20	O
minutter	O
før	O
tid	O
.	O

"	O
Men	O
de	O
lod	O
tyskerne	O
gøre	O
det	O
beskidte	O
arbejde	O
,	O
"	O
kommenterede	O
en	O
kroatisk	O
embedsmand	O
,	O
da	O
champagnepropperne	O
røg	O
til	O
vejrs	O
og	O
Bonns	B-ORG
særlige	O
udsending	O
,	O
Klaus-Peter	B-PER
Klaiber	I-PER
,	O
udvekslede	O
håndtryk	O
med	O
Kroatiens	B-LOC
præsident	O
Franjo	B-PER
Tudjman	I-PER
.	O

